国家电网有限公司高校毕业生招聘考试 
公共与行业知识题库 
 
一、单选题 
第一部分  形势政策 
1、习近平新时代中国特色社会主义思想，是（    ）、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中
国精神的时代精华，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶。 
A. 当代中国马列主义 
B. 当代中国马克思主义 
C. 当代中国科学社会主义 
D. 当代中国共产主义 
答案：B 
2、“两个确立”具体是指确立（    ），确立习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位。 
A. 习近平同志党中央的核心、全党的核心地位 
B. 党中央的集中统一领导 
C. 中国特色社会主义道路的主导地位 
D. 全面从严治党的战略方针 
答案：A 
3、党的二十大报告指出，我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中
华民族伟大复兴的中国梦，以（    ）推进中华民族伟大复兴。 
A. 高质量发展 
B. 中国式现代化 
C. 稳中求进 
D. 新发展理念 
答案：B 
4、全面建设社会主义现代化国家的首要任务是（    ）。 
A. 全面深化改革 
B. 高质量发展 
C. 保障和改善民生 
D. 推进科技创新 
答案：B 
5、党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是（    ）。 
A. 团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现
代化全面推进中华民族伟大复兴 
B. 坚持党的基本路线，加快改革开放，集中力量把经济建设搞上去 
C. 继往开来，与时俱进，全面建设小康社会，加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主
义事业新局面而奋斗 
D. 大力发展社会生产力，实现社会主义现代化，逐步改善人民生活作为根本任务，并推动从经济
到政治的各个领域的改革 
答案：A 
6、2025年是我国哪个五年规划的收官之年？（    ） 
A. “十二五”规划 
B. “十三五”规划 
C. “十四五”规划 
D. “十五五”规划 
答案：C 
7、十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理（    ），
国家电网有限公司高校毕业生招聘考试 
公共与行业知识题库 
 
一、单选题 
第一部分  形势政策 
1、习近平新时代中国特色社会主义思想，是（    ）、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中
国精神的时代精华，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶。 
A. 当代中国马列主义 
B. 当代中国马克思主义 
C. 当代中国科学社会主义 
D. 当代中国共产主义 
答案：B 
2、“两个确立”具体是指确立（    ），确立习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位。 
A. 习近平同志党中央的核心、全党的核心地位 
B. 党中央的集中统一领导 
C. 中国特色社会主义道路的主导地位 
D. 全面从严治党的战略方针 
答案：A 
3、党的二十大报告指出，我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中
华民族伟大复兴的中国梦，以（    ）推进中华民族伟大复兴。 
A. 高质量发展 
B. 中国式现代化 
C. 稳中求进 
D. 新发展理念 
答案：B 
4、全面建设社会主义现代化国家的首要任务是（    ）。 
A. 全面深化改革 
B. 高质量发展 
C. 保障和改善民生 
D. 推进科技创新 
答案：B 
5、党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是（    ）。 
A. 团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现
代化全面推进中华民族伟大复兴 
B. 坚持党的基本路线，加快改革开放，集中力量把经济建设搞上去 
C. 继往开来，与时俱进，全面建设小康社会，加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主
义事业新局面而奋斗 
D. 大力发展社会生产力，实现社会主义现代化，逐步改善人民生活作为根本任务，并推动从经济
到政治的各个领域的改革 
答案：A 
6、2025年是我国哪个五年规划的收官之年？（    ） 
A. “十二五”规划 
B. “十三五”规划 
C. “十四五”规划 
D. “十五五”规划 
答案：C 
7、十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理（    ），

 
国家电网有限公司高校毕业生招聘考试 
公共与行业知识题库 
 
一、单选题 
第一部分  形势政策 
1、习近平新时代中国特色社会主义思想，是（    ）、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中
国精神的时代精华，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶。 
A. 当代中国马列主义 
B. 当代中国马克思主义 
C. 当代中国科学社会主义 
D. 当代中国共产主义 
答案：B 
2、“两个确立”具体是指确立（    ），确立习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位。 
A. 习近平同志党中央的核心、全党的核心地位 
B. 党中央的集中统一领导 
C. 中国特色社会主义道路的主导地位 
D. 全面从严治党的战略方针 
答案：A 
3、党的二十大报告指出，我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中
华民族伟大复兴的中国梦，以（    ）推进中华民族伟大复兴。 
A. 高质量发展 
B. 中国式现代化 
C. 稳中求进 
D. 新发展理念 
答案：B 
4、全面建设社会主义现代化国家的首要任务是（    ）。 
A. 全面深化改革 
B. 高质量发展 
C. 保障和改善民生 
D. 推进科技创新 
答案：B 
5、党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是（    ）。 
A. 团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现
代化全面推进中华民族伟大复兴 
B. 坚持党的基本路线，加快改革开放，集中力量把经济建设搞上去 
C. 继往开来，与时俱进，全面建设小康社会，加快推进社会主义现代化，为开创中国特色社会主
义事业新局面而奋斗 
D. 大力发展社会生产力，实现社会主义现代化，逐步改善人民生活作为根本任务，并推动从经济
 
 - 2 
到政治的各个领域的改革 
答案：A 
6、2025年是我国哪个五年规划的收官之年？（    ） 
A. “十二五”规划 
B. “十三五”规划 
C. “十四五”规划 
D. “十五五”规划 
答案：C 
7、十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理（    ），
科学回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义等
重大时代课题，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。 
A. 同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合 
B. 内化于心、外化于行 
C. 融入文化基因、融入民族血脉 
D. 与社会生产、人民生活、自然生态相结合 
答案：A 
8、中国特色社会主义最本质的特征是（    ）。 
A. “五位一体”整体布局 
B. 建设中国特色社会主义法治体系 
C. 人民利益为根本出发点 
D. 中国共产党领导 
答案：D 
9、党的（    ）是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。 
A. 思想建设 
B. 政治建设 
C. 组织建设 
D. 制度建设 
答案：B 
10、（    ）是更基础、更广泛、更深厚的自信，是一个国家、一个民族发展中最基本、最深沉、
最持久的力量。 
A. 道路自信 
B. 理论自信 
C. 制度自信 
D. 文化自信 
答案：D 
11、（    ）是一个国家、一个民族的灵魂。 
A. 文明 
B. 精神 
C. 文化 
D. 信仰 
答案：C 
 
 - 3 
12、中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议，审议通过了（    ）。 
A. 《关于若干历史问题的决议》 
B. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》 
C. 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》 
D. 《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》 
答案：B 
13、新质生产力是（    ）起主导作用，摆脱传统经济增长方式、生产力发展路径，具有高科技、
高效能、高质量特征，符合新发展理念的先进生产力质态。 
A. 创新 
B. 绿色 
C. 协调 
D. 发展 
答案：A 
14、统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，（    ）是重要内容；推
动高质量发展，（    ）是重要支点；满足人民日益增长的美好生活需要，（    ）是重要因素；
战胜前进道路上各种风险挑战，（    ）是重要力量源泉。 
A. 文明；经济；精神；信仰 
B. 精神；精神；精神；精神 
C. 文化；文化；文化；文化 
D. 发展；经济；精神；信仰 
答案：C 
15、（    ）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。必须坚定不移
走中国特色社会主义政治发展道路，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一。 
A. 全方位人民民主 
B. 全系统人民民主 
C. 全覆盖人民民主 
D. 全过程人民民主 
答案：D 
16、实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（    ）行，
是中国化时代化的（    ）行。 
A. 唯物主义；唯物主义 
B. 实用主义；实用主义 
C. 马克思主义；马克思主义 
D. 社会主义；社会主义 
答案：C 
17、制定实施中央八项规定是中国共产党在新时代的徙木立信之举，必须常抓不懈、久久为功，
直至真正化风成俗，以优良（    ）引领社风民风。 
A. 作风 
B. 学风 
C. 党风 
D. 政风 
 
 - 4 
答案：C 
18、（    ）是中国共产党跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，从抓作风入手推进全面从严治
党是新时代党的自我革命一条重要经验。 
A. 人民监督 
B. 自我革命 
C. 统一战线 
D. 武装斗争 
答案：B 
19、（    ）是新时代党的自我革命的伟大实践，开辟了百年大党自我革命的新境界。 
A. 全面从严治军 
B. 全面深化改革 
C. 全面从严治党 
D. 全面依法治国 
答案：C 
20、广泛践行社会主义核心价值观，弘扬以（    ）为源头的中国共产党人精神谱系，深入开展
社会主义核心价值观宣传教育。 
A. 长征精神 
B. 延安精神 
C. 伟大建党精神 
D. 改革开放精神 
答案：C 
21、社会主义核心价值观中公民个人层面的价值准则是（    ）。 
A. 富强、民主、文明、和谐 
B. 爱国、敬业、诚信、友善 
C. 爱国、敬业、诚信、奉献 
D. 自由、平等、公正、法治 
答案：B 
22、社会主义核心价值观中社会层面的价值取向是（    ）。 
A. 富强、民主、文明、和谐 
B. 爱国、敬业、诚信、友善 
C. 自由、民主、爱国、法治 
D. 自由、平等、公正、法治 
答案：D 
23、社会主义核心价值观中国家层面的价值目标是（    ）。 
A. 富强、民主、文明、和谐 
B. 富强、民主、和谐、公正 
C. 爱国、敬业、诚信、奉献 
D. 自由、平等、公正、法治 
答案：A 
24、《整治形式主义为基层减负若干规定》提出，坚持“短实新”文风，除部署综合性工作外，地
方和部门文件一般不超过（    ）字。 
 
 - 5 
A. 3000 
B. 5000 
C. 8000 
D. 10000 
答案：B 
25、我国是（    ）领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力
属于人民。 
A. 农民阶级 
B. 工人阶级 
C. 无产阶级 
D. 资产阶级 
答案：B 
26、五四运动标志着中国（    ）。 
A. 封建主义的彻底废除 
B. 新民主主义革命的开端 
C. 共产党走上历史舞台 
D. 资产阶级革命的转变 
答案：B 
27、毛泽东率领秋收起义部队南下时，决定选择在（    ）地区建立革命根据地。 
A. 瑞金 
B. 南昌 
C. 井冈山 
D. 大别山 
答案：C 
28、1935年1月召开的（    ）会议，确立了毛泽东在红军和党中央的领导地位，挽救了党，挽
救了红军，挽救了中国革命，成为党的历史上一个生死攸关的转折点。 
A. 古田 
B. 黎平 
C. 遵义 
D. 瓦窑堡 
答案：C 
29、毛泽东高度评价长征的伟大意义，长征是历史纪录上的第一次，长征是宣言书，长征是（    ），
长征是播种机。 
A. 主力军 
B. 宣传队 
C. 战斗队 
D. 突击队 
答案：B 
30、1937年，日本侵略者挑起（    ）事变，全国抗日战争爆发。 
A. 九一八 
B. 八一三 
 
 - 6 
C. 七七 
D. 华北 
答案：C 
31、中国人民抗日战争胜利纪念日是（    ）。 
A. 7月7日 
B. 8月15日 
C. 9月3日 
D. 9月18日 
答案：C 
32、延安时期，毛泽东写了著名的《实践论》《矛盾论》，主要是为了克服存在于党内严重的（    ）。 
A. 经验主义 
B. 冒险主义 
C. 机会主义 
D. 教条主义 
答案：D 
33、党的二十届三中全会强调，（    ）是进一步全面深化改革、推进中国式现代化的根本保证。 
A. 党的领导 
B. 从严治党 
C. 党的建设 
D. 党的建设新的伟大工程 
答案：A 
34、标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是（    ）。 
A. 党的十一届三中全会 
B. 党的八大 
C. 党的九届二中全会 
D. 党的十二大 
答案：A 
35、习近平总书记在文化传承发展座谈会上指出，只有全面深入了解中华文明的历史，才能更有
效地推动中华优秀传统文化（    ），更有力地推进中国特色社会主义文化建设，建设中华民族现
代文明。 
A. 选择性吸收、持续性推广 
B. 创造性转化、创新性发展 
C. 创造性转化、持续性推广 
D. 选择性吸收、创新性发展 
答案：B 
36、习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会上强调必须一以贯之的是（    ）。 
A. 坚持党对国有企业的领导、建立现代企业制度 
B. 不断深化国有企业改革 
C. 坚持党的领导、加强党的建设 
D. 做大做优做强国有资本 
答案：A 
 
 - 7 
37、中国共产党成立于（    ）。 
A. 1919年 
B. 1921年 
C. 1922年 
D. 1935年 
答案：B 
第二部分  企业文化 
38、习近平文化思想，是新时代党领导（    ）实践经验的理论总结，是对马克思主义文化理论
的丰富和发展。 
A. 文化建设 
B. 文化强国 
C. 文化繁荣 
D. 道路建设 
答案：A 
39、（    ）是推进马克思主义中国化时代化的根本途径。 
A. “两个结合” 
B. “七个着力” 
C. “六个必须坚持” 
D. “九个坚持” 
答案：A 
40、宣传思想文化工作要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十
大精神，聚焦用党的创新理论（    ）这个首要任务。 
A. 教育全党、武装人民 
B. 武装全党、教育人民 
C. 领导全党、教育人民 
D. 领导全党、武装人民 
答案：B 
41、习近平总书记在南瑞集团有限公司考察调研时指出，能源保障和安全事关（    ），是须臾不
可忽视的“国之大者”。 
A. 经济命脉 
B. 国家安全 
C. 国家战略 
D. 国计民生 
答案：D 
42、习近平总书记在南瑞集团有限公司考察调研时勉励年轻研发人员说，大家意气风发、朝气蓬
勃，要（    ），一步一步往前走，以十年磨一剑的韧劲，以“一辈子办成一件事”的执着，攻关
高精尖技术，成就有价值的人生。 
A. 立志高远、勤勉笃行 
B. 立志高远、脚踏实地 
C. 孜孜不倦、脚踏实地 
D. 志存高远、勤勉笃行 
 
 - 8 
答案：B 
43、国家电网有限公司成立于（    ）。 
A. 2001年 
B. 2002年 
C. 2003年 
D. 2004年 
答案：B 
44、国家电网有限公司是关系国家能源安全和国民经济命脉的（    ），经营区域覆盖我国（    ）
个省（自治区、直辖市），供电范围占国土面积的88%。 
A. 特大型国有重点骨干企业；26 
B. 特大型国有重点骨干企业；28 
C. 大型国有企业；28 
D. 大型国有企业；32 
答案：A 
45、（    ）文化是企业经营作风、精神面貌、人际关系的动态体现，也是企业精神、企业价值观
的折射。 
A. 物质 
B. 行为 
C. 制度 
D. 精神 
答案：B 
46、国家电网有限公司的企业宗旨是（    ）。 
A. 服务经济社会发展，提供可靠电力供应 
B. 为美好生活充电，为美丽中国赋能 
C. 人民电业为人民 
D. 向更高质量发展、向更高目标迈进 
答案：C 
47、国家电网有限公司践行企业宗旨，具体体现在（    ）。 
A. 始终坚持做大做优做强 
B. 始终坚持以人民为中心的发展思想 
C. 深入贯彻科学技术是第一生产力 
D. 全面深化国有企业体制改革 
答案：B 
48、国家电网有限公司的企业使命是（    ）。 
A. 服务经济社会发展，提供可靠电力供应 
B. 为美好生活充电，为美丽中国赋能 
C. 人民电业为人民 
D. 向更高质量发展、向更高目标迈进 
答案：B 
49、国家电网有限公司积极履行企业使命，具体体现在（    ）。 
A. 积极履行政治责任、经济责任、社会责任 
 
 - 9 
B. 在服务党和国家工作大局中当排头、做表率 
C. 在保障国家能源安全、推动能源转型中发挥骨干作用 
D. 致力于提供安全、可靠、清洁、经济、可持续的电力供应，更好满足人民美好生活用电需要 
答案：D 
50、国家电网有限公司的治企理念是（    ）。 
A. 以人民为中心 
B. 以人为本、守正创新 
C. 以奋斗者为本 
D. 解放思想、实事求是 
答案：B 
51、国家电网有限公司的企业精神是（    ）。 
A. 电力铁军精神 
B. 吃苦耐劳、艰苦奋斗 
C. 努力超越、追求卓越 
D. 做大、做优、做强 
答案：C 
52、国家电网有限公司弘扬企业精神，具体体现在（    ）。 
A. 服务党和国家工作大局 
B. 打造电力铁军队伍 
C. 不断超越过去、超越他人、超越自我 
D. 推动全面从严治党向纵深发展 
答案：C 
53、（    ）年，中国第一盏公用电弧灯在上海点亮，民族电力工业诞生。 
A. 1880 
B. 1881 
C. 1882 
D. 1883 
答案：C 
54、2009年，我国首个特高压交流输变电工程（    ）投运，我国进入了特高压交直流混合电网
运行时代。 
A. 锡盟—山东1000千伏特高压交流试验示范工程 
B. 晋东南—南阳—荆门1000千伏特高压交流试验示范工程 
C. 浙北—福州1000千伏特高压交流试验示范工程 
D. 向家坝—上海±800千伏特高压直流输电工程 
答案：B 
55、我国“厂网分开”电力体制改革全面启动的标志，是下列哪个文件的出台？（    ） 
A. 《电力法》（1995年） 
B. 《关于电力工业体制改革有关问题的通知》（1997年） 
C. 《关于印发电力体制改革方案的通知》（国发〔2002〕5号） 
D. 《关于进一步深化电力体制改革的若干意见》（中发〔2015〕9号） 
答案：C 
56、国家电网有限公司深化国际能源合作，高质量共建“一带一路”，建成的首个海外特高压项目
是（   
 ）。 
A. 巴西美丽山特高压直流工程 
B. 巴基斯坦默蒂亚里—拉合尔特高压工程 
C. 埃塞俄比亚—肯尼亚特高压工程 
D. 哈萨克斯坦—中国特高压工程 
答案：A 
57、国家电网有限公司《新时代高质量党建工程实施方案》提出，要发挥（    ）作用，加强和
改进思想政治工作，注重典型引路，营造人心齐、人心稳、人思进、干劲足的良好氛围。 
A. 政治统领 
B. 思想铸魂 
C. 文化润心 
D. 纪律固本 
答案：C 
58、国家电网有限公司安全文化阐释了中华传统文化安全思想底蕴，具体包括遵规守纪思想、
（   
 ）、以人为本思想、（    ）、久久为功思想。 
A. 预防为主思想；风险防范思想 
B. 以上率下思想；风险防范思想 
C. 预防为主思想；慎独慎微思想 
D. 以上率下思想；慎独慎微思想 
答案：A 
59、国家电网有限公司建设安全文化要坚持（    ）。 
A. 人民至上、生命至上 
B. 质量至上、效率至上 
C. 人民至上、效率至上 
D. 效率至上、生命至上 
答案：A 
60、国家电网有限公司安全文化中，“四不两直”内容不包括（    ）。 
A. 不发通知、不打招呼 
B. 不听汇报、不用陪同接待 
C. 不作干预、不作点评 
D. 直奔基层、直插现场 
答案：C 
61、以下不属于国家电网有限公司十个核心安全理念的是（    ）。 
A. 人人尽责，重在现场 
B. 事前预防，真抓实干 
C. 铁腕治安，久久为功 
D. 防微杜渐，慎始慎终 
答案：D 
62、国家电网有限公司安全文化中，“两票三制”不包括（    ）。 
A. 工作票、操作票 - 10 
B. 巡回检查制 
C. 设备定期试验轮换制 
D. 技术交底制 
答案：D 
63、国家电网有限公司安全文化中，“三管三必须”不包括（    ）。 
A. 管行业必须管安全 
B. 管业务必须管安全 
C. 管生产经营必须管安全 
D. 管物资必须管安全 
答案：D 
64、下列用语中，符合接电话礼仪的是（    ）。 
A. “XXX 不在，你等会再打过来吧” 
B. “你大声点，我听不清” 
C. “您好！这里是XXX部门。请问您有什么事” 
D. “对不起，XXX不在，你有什么事我告诉他吧” 
答案：C 
65、某客户办理业务时，态度蛮横，语言粗俗，并提出了很多不合理的要求，影响了正常办公秩
序。你认为应该（    ）。 
A. 尽可能满足客户正当的需求 
B. 交给领导处理 
C. 冷处理，不理睬 
D. 让保安人员将该客户请出去 
答案：A 
66、某客户联系工作时花了很长时间交流沟通，这时工作人员可能有以下几种不同说法，你认为
正确的是（    ）。 
A. “可以了吗” 
B. “就这样吧，我们要下班了” 
C. “您还需要其他帮忙吗” 
D. “要不你明天再来吧” 
答案：C 
67、下列用语中，符合接待礼仪的是（    ）。 
A. “对不起，您谈到的问题我们研究后再答复您” 
B. “你的手续不全，回去找齐了再来” 
C. “这事不归我们管，你去找XXX部门吧” 
D. “我们已经下班了，你明天再来吧” 
答案：A 
68、国家电网有限公司员工服务“十个不准”规定，不准（    ）向客户收费。 
A. 违反政府部门批准的收费项目和标准 
B. 不遵守上级单位规定 
C. 违反公司通用制度 
D. 明显异于行业通用标准 - 11 
答案：A 
69、国家电网有限公司员工服务“十个不准”规定，不准（    ）。 
A. 在非工作时间拒绝用电申请 
B. 减少或变更用电办理条件和环节 
C. 无故拒绝或拖延客户用电申请 
D. 超出用电申请办理时限 
答案：C 
70、漠视客户合理用电诉求、推诿搪塞怠慢客户，违反了（    ）。 
A. 国家电网有限公司员工奖惩办法 
B. 国家电网有限公司廉洁从业规定 
C. 国家电网有限公司员工服务“十个不准” 
D. 国家电网有限公司供电服务“十项承诺” 
答案：C 
71、营业窗口擅自离岗或做与工作无关的事，违反了（    ）。 
A. 国家电网有限公司员工奖惩办法 
B. 国家电网有限公司廉洁从业规定 
C. 国家电网有限公司员工服务“十个不准” 
D. 国家电网有限公司供电服务“十项承诺” 
答案：C 
72、供电设施计划检修停电，未能提前通知用户或进行公告，违反了（    ）。 
A. 国家电网有限公司员工奖惩办法 
B. 国家电网有限公司廉洁从业规定 
C. 国家电网有限公司员工服务“十个不准” 
D. 国家电网有限公司供电服务“十项承诺” 
答案：D 
73、没有及时在供电营业场所、网上国网App（微信公众号）、“95598”网站等渠道公开电价、收
费标准和服务程序，违反了（    ）。 
A. 国家电网有限公司员工奖惩办法 
B. 国家电网有限公司廉洁从业规定 
C. 国家电网有限公司员工服务“十个不准” 
D. 国家电网有限公司供电服务“十项承诺” 
答案：D 
74、没有及时受理客户计费电能表校验申请，或没有有效出具检测结果，违反了（    ）。 
A. 国家电网有限公司员工奖惩办法 
B. 国家电网有限公司廉洁从业规定 
C. 国家电网有限公司员工服务“十个不准” 
D. 国家电网有限公司供电服务“十项承诺” 
答案：D 
75、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，供电抢修人员到达现场的平均时间一般为：
城区范围（    ）。 
A. 30 分钟 - 12 
B. 45 分钟 
C. 50 分钟 
D. 60 分钟 
答案：B 
76、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，到达现场后恢复供电平均时间一般为：城区
范围（    ）。 
A. 2 小时 
B. 3 小时 
C. 4 小时 
D. 5 小时 
答案：B 
77、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，供电抢修人员到达现场的平均时间一般为：
农村地区（    ）。 
A. 45 分钟 
B. 60 分钟 
C. 90 分钟 
D. 120 分钟 
答案：C 
78、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，到达现场后恢复供电平均时间一般为：农村
地区（    ）。 
A. 2 小时 
B. 3 小时 
C. 4 小时 
D. 5 小时 
答案：C 
79、优秀的法治文化是培育法治国网基业长青的土壤，国家电网有限公司的法治理念是（    ）。 
A. 基业长青、法治先行 
B. 制度立本、契约立信、合规立身 
C. 依法办事、遇事找法 
D. 全员守法、全面覆盖、全程管控 
答案：A 
第三部分  公司战略 
80、国家电网有限公司的战略目标是（    ）。 
A. 具有中国特色国际领先的能源互联网企业 
B. 具有中国特色世界一流的能源互联网企业 
C. 具有中国特色全球一流的能源互联网企业 
D. 具有中国特色全球领先的能源互联网企业 
答案：A 
81、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“具有中国特
色”是（    ）。 
A. 基础 - 13 
 ）。 
 ）。 
B. 追求 
C. 方向 
D. 根本 
答案：D 
82、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“国际领先”
是（   
A. 基础 
B. 追求 
C. 方向 
D. 根本 
答案：B 
83、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“能源互联网”
是（   
A. 基础 
B. 追求 
C. 方向 
D. 根本 
答案：C 
84、到2030年，国家电网有限公司要（    ）产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代的世界
一流企业。 
A. 建成 
B. 初步建成 
C. 全面建成 
D. 力争建成 
答案：A 
85、到2035年，国家电网有限公司的世界一流企业地位（    ）。 
A. 更加凸显 
B. 持续提升 
C. 全面提升 
D. 巩固提升 
答案：D 
86、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”战略目标精准概括出了公司
的（   
 ）。 
A. 政治本色、行业特色和发展角色 
B. 政治角色、行业特色和发展本色 
C. 政治特色、行业角色和发展本色 
D. 政治本色、行业角色和发展特色 
答案：A 
87、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”战略目标明确回答了（    ）
等重大问题。 
A. 走什么路、做到什么程度、干成什么样 - 14 
B. 干什么事、干到什么程度 
C. 按照什么标准、干什么事 
D. 按照什么标准、干到什么程度 
答案：A 
88、国家电网有限公司的战略目标“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”，其中“中国特色”
内涵为（    ）。 
A. 五个明确 
B. 六个明确 
C. 五个坚持 
D. 六个坚持 
答案：B 
89、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“国际领先”
包括核心技术领先、服务品质领先、经营实力领先、（    ）领先、企业治理领先、品牌价值领先。 
A. 研发能力 
B. 绿色发展 
C. 盈利能力 
D. 竞争实力 
答案：B 
90、（   
 ），国家电网有限公司确立了“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标。 
A. 2018 年 
B. 2019 年 
C. 2020 年 
D. 2021 年 
答案：C 
91、国家电网有限公司位列2025年《财富》世界500强企业（    ）。 
A. 第3名 
B. 第5名 
C. 第10 名 
D. 其他三项都不对 
答案：A 
92、截至2025年，国家电网有限公司连续（    ）获评中央企业业绩考核A级企业。 
A. 18 年 
B. 15 年 
C. 21 年 
D. 其他三项都不对 
答案：C 
93、国家电网有限公司连续多年获（    ）国际三大评级机构国家主权信用评级。 
A. 标准普尔、穆迪、惠誉 
B. 世界信用、穆迪、惠誉 
C. 经济学人、穆迪、惠誉 
D. 其他三项都不对 - 15 
答案：A 
94、国家电网有限公司2025年发布的战略体系，包含（    ）大要素。 
A. 7 
B. 8 
C. 9 
D. 10 
答案：C 
95、“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标，国际领先是追求，其内涵排在第一
位的是（    ）。 
A. 经营实力领先 
B. 服务品质领先 
C. 核心技术领先 
D. 企业治理领先 
答案：C 
96、特高压由（    ）和±800千伏及以上直流输电构成，是目前世界上最先进的输电技术。 
A. 1000 千伏及以上交流 
B. 800 千伏及以上交流 
C. 750 千伏及以上交流 
D. 110 千伏及以上交流 
答案：A 
97、（    ）是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是我们党执政兴国的重要支柱和依
靠力量。 
A. 民营企业 
B. 国有企业 
C. 外资企业 
D. 合资企业 
答案：B 
98、国家电网有限公司战略目标：具有中国特色国际领先的能源互联网企业，其中（    ）是追
求，（    ）是方向。 
A. 具有中国特色；能源互联网 
B. 国际领先；能源互联网 
C. 能源互联网；国际领先 
D. 具有中国特色；国际领先 
答案：B 
99、国家电网有限公司治企理念是（    ）。 
A. 努力超越、守正创新 
B. 以人为本、守正创新 
C. 解放思想、实事求是 
D. 以奋斗者为本、守正创新 
答案：B 
100、国家电网有限公司高度重视数字基础设施建设，已建成全球规模最大的（    ）、央企领先- 16 
的一体化集团级信息系统，创建了国际领先的电网调控中心，在很多方面具备了良好基础。 
A. 信息网 
B. 通信网 
C. 电力专用通信网 
D. 电力物联网 
答案：C 
101、在电力改革方面，国家电网有限公司坚决贯彻（    ）精神，加快推动构建全国统一电力市
场，提高电力资源配置效率。 
A. 《中共中央国务院关于进一步深化电力体制改革的若干意见》 
B. 《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》 
C. 《中共中央国务院关于深化国有企业改革的指导意见》 
D. 《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》 
答案：A 
102、在内部改革方面，国家电网有限公司推进集团管理体制变革，优化（    ）模式，加快完善
科学合理的管理体制机制，充分调动各层级积极性、主动性、创造性。 
A. 运营管控 
B. 财务管控 
C. 战略管控 
D. 分类管控 
答案：D 
103、国家电网有限公司以（    ）为核心业务。 
A. 投资建设运营电网 
B. 投资电网 
C. 建设电网 
D. 运营电网 
答案：A 
104、国家电网有限公司获评2024年度中央企业负责人经营业绩考核（    ）。 
A. A+级 
B. A 级 
C. B 级 
D. C 级 
答案：B 
105、“四个革命、一个合作”能源安全新战略中，“四个革命”是指推动能源（    ），抑制不合
理能源消费；推动能源（    ），建立多元供应体系；推动能源（    ），带动产业升级；推动能
源（   
 ），打通能源发展快车道。 
A. 利用革命；生产革命；科技革命；体制革命 
B. 消费革命；供给革命；技术革命；体制革命 
C. 消费革命；生产革命；技术革命；体制革命 
D. 消费革命；供给革命；技术革命；机制革命 
答案：B 
106、以下关于国家电网有限公司的描述，不正确的是（    ）。 - 17 
A. 根据《公司法》设立的中央直接管理的国有独资公司 
B. 关系国家能源安全和国民经济命脉的特大型国有重点骨干企业 
C. 世界上输电能力最强、新能源并网规模最大的电网 
D. 公司经营区域覆盖我国31个省（自治区、直辖市） 
答案：D 
107、国家电网有限公司坚持（    ）的体制架构，坚持电网统一规划、统一调度、统一管理的体
制优势，推动构建全国统一电力市场体系，适应人民美好生活需要和电能占终端能源消费比重提
高的趋势，着力解决电网发展不平衡不充分问题，提高安全供电和优质服务水平。 
A. “管住两头、放开中间” 
B. “管住发电、管住用电” 
C. “管住中间、放开两头” 
D. “管住输电、放开配电” 
答案：C 
108、作为中国特色社会主义经济的“顶梁柱”，国有企业在推动经济（    ）发展中承担着重要
责任，并在我国经济高质量发展中起到主体作用。 
A. 由低速增长转向高速增长 
B. 由高速增长转向高质量 
C. 由高速增长转向平稳增长 
D. 由低质量转向高质量 
答案：B 
109、国家电网有限公司在国企国资改革方面，深入贯彻中发22号及配套文件精神，以（    ）
为导向，对监管、非监管业务实施差异化管控。 
A. 全面改革 
B. 分类改革 
C. 所有权 
D. 控制权 
答案：B 
110、电力改革部署全面落地实施，各项试点深入推进，深刻改变行业生态、发展格局、利益关系。
（    ）的发展格局日益清晰，全国电力市场交易体系基本形成，电力市场开放力度持续加大。 
A. “放开两头、管住中间” 
B. “放开中间、管住两头” 
C. “放开前端、管住后端” 
D. “放开后端、管住前端” 
答案：A 
111、国家电网有限公司深刻认识国有企业“六个力量”的历史定位，积极履行公司承担的（    ）。 
A. 政治责任、企业责任和社会责任 
B. 政治责任、经济责任和企业责任 
C. 政治责任、经济责任和社会责任 
D. 经济责任、企业责任和社会责任 
答案：C 
112、在电力改革方面，国家电网有限公司严格落实中发（    ）号文件精神，巩固“管住中间、- 18 
放开两头”的体制架构，加快建设全国统一电力市场，发挥市场在资源配置中的决定性作用。 
A. 3 
B. 5 
C. 7 
D. 9 
答案：D 
113、在电力改革方面，国家电网有限公司严格落实中发9号文件精神，巩固“管住中间、放开两
头”的体制架构，加快建设（    ），发挥市场在资源配置中的决定性作用。 
A. 全国统一电力市场 
B. 省级电力市场 
C. 局部电力市场 
D. 国际电力市场 
答案：A 
114、在国企国资改革方面，国家电网有限公司深入贯彻中发（    ）号及配套文件精神，以分类
改革为导向，对监管、非监管业务实施差异化管控。 
A. 20 
B. 21 
C. 22 
D. 23 
答案：C 
115、公司作为党领导下的国有重点骨干企业，必须持之以恒强根铸魂，把（    ）作为根本保证。 
A. 高质量党建 
B. 以改革的精神和严的标准管党治党 
C. 坚持党的领导、加强党的建设 
D. “两个一以贯之” 
答案：C 
116、国家电网有限公司战略路径“增强核心功能、提升核心竞争力”，下列（    ）不属于“增
强核心功能”范畴。 
A. 坚定当好能源电力保供国家队 
B. 国民经济发展压舱石 
C. 新型电力系统建设主力军 
D. 能源领域国家战略科技力量 
答案：B 
117、2020 年底，国家电网有限公司（    ）投运，结束了阿里地区孤网运行的历史，从根本上
解决了阿里地区缺电的问题。 
A. 阿里与藏中电网联网工程 
B. 拉萨与山南联网工程 
C. 青藏直流工程 
D. 青藏电力联网工程 
答案：A 
118、国家发展改革委发布《关于进一步完善抽水蓄能价格形成机制的意见》明确以（    ）形成- 19 
   ）连接能源生产和消费，在能源清洁低碳转型中发挥着引领作用。 
电量电价，将容量电价纳入输配电价回收。 
A. 合理成本+准许收益方式 
B. 谈判方式 
C. 指导定价方式 
D. 竞争性方式 
答案：D 
119、国家电网有限公司深入贯彻新时代党的建设总要求和新时代党的组织路线，坚持目标导向、
问题导向，以党的政治建设为统领，以提高领导班子思想政治素质为根本，努力锻造（    ）的
坚强领导班子。 
A. 责任意识优、功能结构优、工作业绩优、作风形象优 
B. 政治素质好、发展业绩好、创新效能好、党建作用好、作风形象好 
C. 责任意识优、年龄结构优、工作业绩优、作风形象优 
D. 政治素质好、功能结构好、党建作用好、作风形象好、道德品质好 
答案：B 
120、国家电网有限公司实施深化人才高质量发展意见，健全（    ）发展四条通道，完善“选、
育、用、留”四项机制，深入实施人才培养“三大工程”。 
A. 领导职务、职员职级、科技研发、技术技能人才 
B. 领导职务、职员职级、技术专家、技能人才 
C. 领导职务、科技研发、技术专家、技能人才 
D. 职员职级、科技研发、技术专家、技能人才 
答案：A 
121、（ 
A. 农网 
B. 主网 
C. 配网 
D. 电网 
答案：D 
122、以下（    ）不是国家电网有限公司“碳达峰、碳中和”行动方案的重要举措。 
A. 推动公司节能减排加快实施 
B. 推动电网向能源互联网升级 
C. 规范做好省管产业 
D. 推动全社会节能提效 
答案：C 
123、新型电力系统是传统电力系统的跨越升级，从供给侧看，（    ）将逐步成为装机和电量主
体。 
A. 化石能源 
B. 风能 
C. 核能 
D. 新能源 
答案：D 
124、（ 
   ）行业碳排放占全国总量的80%以上。 - 20 
A. 航空 
B. 能源 
C. 电力 
D. 建筑 
答案：B 
125、以下关于国家电网有限公司描述错误的是（    ）。 
A. 建成了世界上新能源并网规模最大、输电能力最强的特大型电网 
B. 是近20多年来全球唯一没有发生大面积停电的特大型电网 
C. 盈利能力最强的能源电力企业 
D. 全球最大的公共事业企业 
答案：C 
126、实现“双碳”目标，关键在于（    ），在能源供给侧构建多元化清洁能源供应体系，在能
源消费侧全面推进电气化和节能提效。 
A. 推动能源清洁低碳安全高效利用 
B. 大力发展综合能源业务 
C. 加快建设抽水蓄能电站 
D. 提高供电可靠性 
答案：A 
127、实现“双碳”目标，关键在于推动能源清洁低碳安全高效利用，在能源供给侧（    ），在
能源消费侧全面推进电气化和节能提效。 
A. 构建单一化清洁能源供应体系 
B. 构建多元化清洁能源供应体系 
C. 构建多元化新能源供应体系 
D. 构建单一化新能源供应体系 
答案：B 
128、实现“双碳”目标，关键在于推动能源清洁低碳安全高效利用，在能源供给侧构建多元化清
洁能源供应体系，在能源消费侧（    ）。 
A. 加快煤电灵活性改造 
B. 大力推进抽水蓄能电站建设 
C. 全面推进电气化和节能提效 
D. 积极推动海上风电开发 
答案：C 
129、以下（    ）不属于国家电网有限公司降低自身碳排放水平的举措。 
A. 加强电网规划建设运维各环节绿色低碳技术研发 
B. 强化公司办公节能管理 
C. 建立健全公司碳排放管理体系 
D. 实施乡村电气化提升工程 
答案：D 
130、实现“双碳”目标，在能源供给侧，要构建多元化清洁能源供应体系。以下不属于能源供给
侧举措的是（    ）。 
A. 积极推动海上风电开发 - 21 
B. 加快煤电灵活性改造 
C. 推广应用大规模储能装置 
D. 持续推进乡村电气化 
答案：D 
131、北京2022年冬奥会和冬残奥会场馆包括3大赛区26个场馆，赛期（    ）使用绿色电能。 
A. 90% 
B. 95% 
C. 99% 
D. 100% 
答案：D 
132、“十四五”时期，国家电网有限公司大力发展战略性新兴产业，培育基业长青新动能。以下
不属于大力发展战略性新兴产业举措的是（    ）。 
A. 打造核心能力 
B. 创新体制机制 
C. 强化开放合作 
D. 稳健运营境外资产 
答案：D 
133、“十四五”时期，国家电网有限公司积极稳妥发展金融业务，打造行业特色金融品牌。以下
不属于积极稳妥发展金融业务举措的是（    ）。 
A. 优化管控模式 
B. 加强智库建设 
C. 稳健合规经营 
D. 守牢风险底线 
答案：B 
134、国家电网有限公司国际业务高质量发展要坚持（    ）经营方针，全面纳入专业管理、全面
落实管理责任、全面规范开展业务，着力增强核心功能、提升核心竞争力，持续提高国际化经营
质效，以国际业务高质量发展服务公司高质量发展。 
A. 市场化、长期化、本土化 
B. 市场化、长期化、全球化 
C. 市场化、短期化、本土化 
D. 市场化、短期化、全球化 
答案：A 
135、当前和今后一个时期，国家电网有限公司科技创新工作总体考虑是：以习近平新时代中国特
色社会主义思想为指导，牢牢把握（    ）的定位。 
A. 锻造引领未来产业发展科技力量、打造现代产业体系建设主力军 
B. 锻造能源领域国家战略科技力量、打造新型电力系统建设主力军 
C. 锻造引领未来产业发展科技力量、打造新型电力系统建设主力军 
D. 锻造能源领域国家战略科技力量、打造现代产业体系建设主力军 
答案：B 
136、国家电网有限公司（    ）属于自然垄断环节监管业务。 
A. 电网业务 - 22 
B. 战略性新兴产业 
C. 金融业务 
D. 支撑产业 
答案：A 
137、国家电网有限公司以（    ）为导向，以面向市场、塑造独特竞争优势为着力点，一体推进
功能使命性改革和体制机制性改革。 
A. 引领行业发展 
B. 大力发展战略性新兴产业 
C. 推动能源转型 
D. 服务国家、增强战略支撑能力 
答案：D 
138、国家电网有限公司的战略目标中，“具有中国特色”内涵包括（    ）。 
①明确以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导 
②明确坚持“两个一以贯之” 
③明确坚持以人民为中心的发展思想 
④明确积极服务国家重大战略、支撑中国式现代化 
⑤明确坚持高质量发展 
⑥明确走出一条中国特色的电网发展道路 
①核心技术领先 
②服务品质领先 
③经营实力领先 
④绿色发展领先 
⑦明确走中国特色国有企业改革发展道路 
A. ②③④⑤⑥⑦ 
B. ①③④⑤⑥⑦ 
C. ①②③⑤⑥⑦ 
D. ①②③④⑤⑥ 
答案：D 
139、国家电网有限公司的战略目标中，以下不属于“具有中国特色”内涵的是（    ）。 
A. 明确以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导 
B. 明确坚持“两个一以贯之” 
C. 明确坚持以人民为中心的发展思想 
D. 明确走现代企业改革发展道路 
答案：D 
140、国家电网有限公司的战略目标中，“国际领先”内涵包括（    ）。 
⑤综合实力领先 
⑥企业治理领先 
⑦品牌价值领先 
A. ①②③④⑥⑦ 
B. ①③④⑤⑥⑦ 
C. ①②③⑤⑥⑦ - 23 
D. ①②③④⑤⑥ 
答案：A 
141、国家电网有限公司的战略目标中，“能源互联网”的内涵不包括（    ）。 
A. 能源网架系统 
B. 数智赋能系统 
C. 价值创造系统 
D. 信息支撑系统 
答案：D 
142、国家电网有限公司的战略定位：履行国家战略使命的（    ）、保障国家能源安全的电力骨
干企业、服务国计民生的公用事业企业。 
A. 国有重点企业 
B. 能源互联网企业 
C. 行业领军企业 
D. 世界一流企业 
答案：A 
143、国家电网有限公司作为保障国家能源安全的电力骨干企业，以保障电力供应、促进能源转型
为己任，统筹高质量发展和高水平安全，加快推动构建新型电力系统和（    ），为推进中国式现
代化提供坚强能源电力保障。 
A. 价值创造系统 
B. 全国统一电力市场 
C. 新型能源体系 
D. 电力现代化产业体系 
答案：C 
144、国家电网有限公司的战略路径中，增强核心功能包括坚定当好（    ）。 
①落实新发展理念的排头兵 
②能源电力保供国家队 
③国民经济发展顶梁柱 
④新型电力系统建设主力军 
⑤能源领域国家战略科技力量 
⑥电力现代化产业体系领头羊 
⑦履行社会责任引领者 
A. ②③④⑤⑥⑦ 
B. ①③④⑤⑥⑦ 
C. ①②③⑤⑥⑦ 
D. ①②③④⑤⑥ 
答案：A 
145、国家电网有限公司的战略路径中，提升核心竞争力包括（    ）。 
①科技创新能力 
②卓越服务能力 
③价值创造能力 
④市场竞争能力 - 24 
⑤能源转型引领能力 
⑥现代企业治理能力 
⑦卓著品牌建设能力 
A. ②③④⑤⑥⑦ 
B. ①③④⑤⑥⑦ 
C. ①②③⑤⑥⑦ 
D. ①②③④⑤⑥ 
答案：C 
146、国家电网有限公司在提升核心竞争力的过程中，特别强调将（    ）因素作为第一资源。 
A. 科技 
B. 人才 
C. 创新 
D. 资金 
答案：B 
147、到2035年，国家电网有限公司世界一流企业地位巩固提升，保障新型电力系统（    ）。 
A. 基本建成 
B. 初步建成 
C. 全面建成 
D. 力争建成 
答案：A 
148、国家电网有限公司战略实施中，战略管控体系全过程闭环管控包括（    ）环节。 
①战略引领 
②规划统筹 
③计划牵引 
④预算约束 
⑤考核评价 
⑥风险防范 
A. ②③④⑤⑥ 
B. ①③④⑤⑥ 
C. ①②③⑤⑥ 
D. ①②③④⑤ 
答案：D 
149、国家电网有限公司战略实施中，战略管控体系全过程闭环管控不包括（    ）环节。 
A. 战略引领 
B. 规划统筹 
C. 计划牵引 
D. 风险防范 
答案：D 
150、国家电网有限公司战略实施中，战略管控体系聚焦落实（    ）。 
A. 党中央决策部署 
B. 企业自身发展 - 25 
C. 市场需求 
D. 客户满意度 
答案：A 
151、国家电网有限公司战略实施中，业务管理体系聚焦构建（    ）。 
A. 新型电力系统 
B. 新型能源系统 
C. 智能电网 
D. 分布式能源系统 
答案：A 
152、国家电网有限公司战略实施中，企业治理体系聚焦建设（    ）。 
A. 世界一流企业 
B. 国内领先企业 
C. 行业标杆企业 
D. 国际领先企业 
答案：A 
153、国家电网有限公司战略实施中，企业治理体系就是要聚焦建设世界一流企业，以现代企业制
度、集团管控模式、基层劳动组织、精益管理、（    ）为重点，着力打造更有活力、更高效率的
现代新国企。 
A. 合规经营 
B. 先进生产 
C. 风险防范 
D. 绩效评价 
答案：C 
154、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“数字化智能化发展指数”包含（    ）等因素。 
①平台及系统规模化与实用化率 
②人工智能规模化应用率 
③智能运检规模化应用率 
④核心基础数据质量达标率 
⑤网络安全运行率 
⑥研发经费投入 
A. ①②③④⑤ 
B. ②③④⑤⑥ 
C. ①②③⑤⑥ 
D. ①③④⑤⑥ 
答案：A 
155、国家电网有限公司最新战略指标体系包含（    ）维度。 
①核心技术领先 
②服务品质领先 
③经营实力领先 
④绿色发展领先 
⑤行业发展领先 - 26 
⑥企业治理领先 
⑦品牌价值领先 
A. ①②③④⑥⑦ 
B. ①③④⑤⑥⑦ 
C. ①②③⑤⑥⑦ 
D. ①②③④⑤⑥ 
答案：A 
156、丰满水电站始建于1937年，是我国第一座大型水电站，被誉为中国“水电之母”，于（    ）
年9月全面建成世界水电史上首个“百米级坝高、百亿级库容、百万级装机”大型水电站重建工
程。 
A. 2018 
B. 2019 
C. 2020 
D. 2021 
答案：C 
157、国家电网有限公司深入推进电力市场化改革，截至2024年底，省间电力现货市场以及（    ）
省级现货市场转入正式运行。 
A. 山西、山东、甘肃 
B. 河北、天津、北京 
C. 浙江、江苏、上海 
D. 湖北、湖南、江西 
答案：A 
158、2025 年，国务院国资委反馈 2024 年度中央企业“科改行动”“双百行动”进展成效情况，
国家电网有限公司所属的（    ）家企业获得最高等级“标杆”，数量位居央企第一。 
A. 8 
B. 9 
C. 10 
D. 11 
答案：C 
159、国家电网有限公司为深化新能源上网电价市场化改革，于（    ）年5月26日正式上线增
量新能源项目机制电价竞价平台，支撑各省（市、区）开展增量新能源项目机制电价竞价工作。 
A. 2022 
B. 2023 
C. 2024 
D. 2025 
答案：D 
160、国家电网有限公司成立于（    ）年。 
A. 2000 年 
B. 2002 年 
C. 2005 年 
D. 2010 年 - 27 
答案：B 
161、截至2025年，国家电网有限公司的注册资本是（    ）亿元。 
A. 5000 
B. 8295 
C. 10000 
D. 6000 
答案：B 
162、截至2025年，国家电网有限公司的供电范围占国土面积的百分比是（    ）。 
A. 78% 
B. 88% 
C. 98% 
D. 68% 
答案：B 
163、截至2025年，国家电网有限公司的供电人口超过（    ）。 
A. 10 亿 
B. 11 亿 
C. 12 亿 
D. 13 亿 
答案：B 
164、国家电网有限公司近20多年来持续保持了全球特大型电网的（    ）纪录。 
A. 最长运行时间 
B. 最长安全 
C. 业务覆盖最广 
D. 配电能力最强 
答案：B 
165、战略定位是企业的“自画像”，下面哪个不属于国家电网有限公司战略定位（    ）。 
A. 履行国家战略使命的国有重点企业 
B. 保障国家能源安全的电力骨干企业 
C. 服务国计民生的公用事业企业 
D. 勇当“一地一链”的能源央企 
答案：D 
166、2024 年，国家电网有限公司制定实施加快推进抽蓄（水电）高质量发展 6 方面重点措施，
坚定当好抽水蓄能开发建设和运营主力军，主要措施不包括（    ）。 
A. 抓好党的建设 
B. 精简机构设置 
C. 大力强化科技创新 
D. 抓好人才培养 
答案：B 
167、国家电网有限公司深化集团化运作，适应不同专业特点加强差异化管理，深化（    ）管控
模式，发挥规模优势和协同效应，实现全公司“一盘棋”运作和企业整体价值最大化。 
A. “战略+运营”“战略+财务” - 28 
B. “战略+运营”“战略+市场” 
C. “战略+市场”“战略+财务” 
D. “战略+市场”“战略+数据” 
答案：A 
168、国家电网有限公司深入贯彻习近平总书记关于中央企业国际化经营的重要指示批示精神，坚
持“四突出一标杆”国际化发展思路，持续提高国际化经营质效。以下不属于“四突出一标杆”
内涵的是（    ）。 
A. 突出服务大局 
B. 突出效益贡献 
C. 突出风险防控 
D. 突出合法运行 
答案：D 
169、国家电网有限公司总部建设要坚持用改革精神和严的标准，着力打造（    ）的坚强有力总
部，支撑保障公司和电网高质量发展。 
A. 政治过硬、管理现代、创新高效、服务赋能、清正廉洁 
B. 政治能力强、运维管理力强、统筹组织力强、资源配置力强 
C. 政治能力强、战略统领力强、统筹组织力强、资源配置力强、价值创造力强 
D. 战略统领力强、统筹组织力强、资源配置力强、风险防控力强 
答案：A 
170、国家电网有限公司强化总部党组织建设，充分发挥总部党委职能作用，深化党支部标准化建
设，打造学习型党组织，抓好党员教育管理监督，着力建设（    ）的“四强”党支部。 
A. 政治功能强、支部班子强、党员队伍强、作用发挥强 
B. 政治能力强、战略统领力强、资源配置力强、风险防控力强 
C. 政治能力强、战略统领力强、统筹组织力强、风险防控力强 
D. 政治功能强、支部班子强、党员队伍强、统筹组织强 
答案：A 
171、国家电网有限公司完善科技人才评价机制，坚持“破四唯”与“立新标”并举，健全以创新
（    ）为导向的科技人才评价体系，营造崇尚科学、鼓励创新、尊重人才的良好氛围。 
A. 价值、能力、业绩、成果 
B. 效益、能力、业绩、贡献 
C. 效益、能力、业绩、成果 
D. 价值、能力、业绩、贡献 
答案：D 
172、国家电网有限公司完善中国特色现代企业制度，立足改革发展实际不断优化各治理主体权责，
持续健全（    ）的公司治理机制，实现由“形似”向“形神兼备”的跃升。 
A. 权责法定、权责透明、协调运转、有效制衡 
B. 权责法定、权责匹配、高效运转、有效制衡 
C. 权责法定、权责透明、协同运行、科学制衡 
D. 依法定责、权责匹配、协调运转、有效制衡 
答案：A 
173、2022 年2月，中央深改委审议通过了《关于加快建设世界一流企业的指导意见》，明确提出- 29 
建设世界一流企业的标准，其核心内容是（    ）。 
A. 产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代 
B. 产品卓越、市场领先、创新领先、治理现代 
C. 品牌卓著、市场领先、创新领先、治理现代 
D. 产品卓越、品牌卓著、市场领先、治理现代 
答案：A 
174、2023 年12 月，中央企业负责人会议上，国务院国资委提出各企业要围绕增强核心功能、提
高核心竞争力，突出重点、把握关键，更加注重提升“五个价值”，具体包括（    ） 
A. 增加值、功能价值、经济增加值、传统产业收入和增加值占比、品牌价值 
B. 增加值、功能价值、经济增加值、战略性新兴产业收入和增加值占比、品牌价值 
C. 增加值、功能价值、经济增加值、战略性新兴产业收入和增加值占比、市场价值 
D. 增加值、功能价值、经济增加值、传统产业收入和增加值占比、市场价值 
答案：B 
175、2024 年 12 月，国务院国资委召开中央企业负责人会议，优化了2025年中央企业“一利五
率”经营指标体系。其中，“一利”指的是（    ），并用（    ）替换了原指标体系中的“营业
现金比率”。 
A. 利润总额；营业收现率 
B. 利润总额；净利润率 
C. 净利润；营业收现率 
D. 净利润；净利润率 
答案：A 
176、2023 年 7 月，在中央企业负责人研讨班上，国务院国资委强调要牢牢把握新时代新征程国
资央企工作的总目标、总原则和总要求。其中，总目标是（    ）。 
A. 坚定不移做强做优做大国有资本和国有企业 
B. 坚持和加强党对国有企业的全面领导 
C. 积极服务国家重大战略 
D. 提高企业核心竞争力和增强核心功能 
答案：A 
第四部分  新型电力系统 
177、习近平总书记在主持召开中央全面深化改革委员会第二次会议时指出“深化电力体制改革，
加快构建（    ）的新型电力系统，更好地推动能源生产和消费革命，保障国家能源安全”。 
A. 安全高效、清洁低碳、柔性灵活、智慧融合 
B. 清洁低碳、安全充裕、经济高效、供需协同、灵活智能 
C. 清洁低碳、安全高效 
D. 清洁、智能、灵活、互动、协同 
答案：B 
178、恢复电网运行和电力供应，应当优先保证重要电厂厂用电源、重要输变电设备、电力主干网
架的恢复，优先恢复（    ）、重要城市、重点地区的电力供应。 
A. 重要电力用户 
B. 重要变电站 
C. 电力主干网架 - 30 
D. 重要配电线路 
答案：A 
179、电网规划是电力规划的重要组成部分，电网规划应实现对输配电服务所需各类电网项目的合
理覆盖，包括（    ）和技术改造项目。 
A. 电网基建项目 
B. 电网基础项目 
C. 电网建设项目 
D. 电网新建项目 
答案：A 
180、电力系统应统筹建设足够的调节能力，常规电厂（火电、水电、核电等）应具备必需的（    ）
能力。 
A. 调峰、调频和调压 
B. 调相机、静止同步补偿器、静止无功补偿器 
C. 调频、调速、调流 
D. 调峰、调流、调压 
答案：A 
181、配电网智能化应贯彻（    ）理念。落实企业级共建共享共用原则，与信息化云平台统筹规
划建设，并充分利用现有设备和设施，防止重复投资。 
A. 资源共享 
B. 精准投资 
C. 资产全寿命周期 
D. 可持续发展 
答案：C 
182、根据电力系统失稳的物理特性、受扰动的大小及研究稳定问题应考虑的设备、过程和时间框
架，电力系统稳定可分为（    ）3大类以及若干子类。 
A. 功率稳定、电压稳定和线损稳定 
B. 功角稳定、电能稳定和抗扰稳定 
C. 功角稳定、电压稳定和频率稳定 
D. 电压稳定、电能稳定和功率稳定 
答案：C 
183、无功补偿装置应根据就地平衡和便于调整（    ）的原则进行配置，可采用分散和集中补偿
相结合的方式。 
A. 电流 
B. 功率因数 
C. 电压 
D. 潮流 
答案：C 
184、配电网应满足国家鼓励发展的各类电源的接入要求，根据电源容量确定并网电压等级。电源
总容量范围在400kW-6MW时，电源并网电压等级一般为（    ）。 
A. 380V 
B. 10kV - 31 
C. 35kV 
D. 110kV 
答案：B 
185、我们应遵循习近平总书记生态文明思想，积极应对碳排放带来的全球气候变化问题，坚定不
移推进绿色发展，加快构建清洁低碳、安全高效能源体系，持续推进（    ），引领全球化治理行
动。 
A. 智能化 
B. 碳减排 
C. 生态文明建设 
D. 智慧交通建设 
答案：B 
186、联合国政府间气候变化专门委员会第五次评估报告的《综合报告》更为肯定地指出，（    ）
以及其他人为驱动因子已成为自20世纪中期以来气候变暖的主要原因。 
A. 滥砍滥伐 
B. 温室气体排放 
C. 水源污染 
D. 沙漠化 
答案：B 
187、《国家电网有限公司“碳达峰、碳中和”行动方案》提出，预计到2025年，非化石能源消费
比重将达到20%左右，电能占终端能源消费比重达到（    ）。 
A. 20% 
B. 25% 
C. 30% 
D. 40% 
答案：C 
188、开辟（    ）配套电网工程绿色通道，为新能源场站提供优质高效的服务，推动电源和电网
同步投产。 
A. 水电、太阳能发电 
B. 风电、太阳能发电 
C. 核电、风电 
D. 天然气发电、风电 
答案：B 
189、近年来，我国用电需求呈现（    ）特征，峰谷差不断扩大，电力保障供应的难度逐年加大。 
A. 冬、夏“双峰” 
B. 冬大、夏大 
C. 冬大、夏小 
D. 冬小、夏大 
答案：A 
190、面对新能源快速发展的机遇和挑战，我们要以更大决心、更强力度、更实举措，通过（    ）
和需求侧响应“双侧”发力，推动能源清洁低碳安全高效利用。 
A. 供需结构调整 - 32 
B. 新能源发电 
C. 可再生能源 
D. 供给侧结构调整 
答案：D 
191、《“十四五”可再生能源发展规划》提出，“十四五”期间，可再生能源发电量增量在全社会
用电量增量中的占比超过（    ），风电和太阳能发电量实现翻倍。 
A. 三分之一 
B. 50% 
C. 三分之二 
D. 60% 
答案：B 
192、2020 年 9 月 22 日，习近平总书记在第七十五届联合国大会一般性辩论上郑重宣布，“中国
将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争2030年前达到峰值，
努力争取（    ）前实现碳中和。” 
A. 2050 年 
B. 2060 年 
C. 2070 年 
D. 2080 年 
答案：B 
193、新能源指刚开始开发利用或正在积极研究、有待推广的能源，下列中不属于新能源的是（    ）。 
A. 地热能 
B. 海洋能 
C. 生物质能 
D. 化石燃料 
答案：D 
194、温室气体或称温室效应气体，是指大气中促成温室效应的气体成分，下列不属于温室气体的
是（   
 ）。 
A. 氮气（N2） 
B. 六氟化硫（SF6） 
C. 二氧化碳（CO2） 
D. 甲烷（CH4） 
答案：A 
195、下列选项中，和全球变暖关联性最弱的是（    ）。 
A. 海平面上升 
B. 大陆冰川加速融化 
C. 地震频发 
D. 极端天气更加频繁 
答案：C 
196、太阳能是指来自太阳辐射的光和热被不断发展的一系列技术所利用的一种能量，通常不包括
（   
 ）。 
A. 太阳热能集热器 - 33 
B. 太阳能光伏发电 
C. 太阳热能发电 
D. 绿色植物的光合作用 
答案：D 
197、碳捕集和封存（Carbon Capture and Storage，CCS）是将工业和有关能源产业产生的 CO2
分离出来，并用各种方法储存以避免其排放到大气中的一种技术。下列储存场所不适合碳捕集和
封存的是（    ）。 
A. 衰竭油气田 
B. 深部咸水层 
C. 浅部咸水层 
D. 深部不可开采煤层 
答案：C 
198、国家第十四个五年规划和2035年远景目标纲要中的“十四五”时期的主要目标之一是单位
国内生产总值能源消耗和二氧化碳排放分别降低（    ），主要污染物排放总量持续减少。 
A. 13.5%、18% 
B. 13.5%、20% 
C. 13.5%、24.1% 
D. 24.1%、18% 
答案：A 
199、国家第十四个五年规划和2035年远景目标纲要关于海上风电的相关论述是（    ）。 
A. 有序发展海上风电 
B. 加快发展海上风电 
C. 因地制宜开发利用海上风电 
D. 安全稳妥推动海上风电建设 
答案：A 
200、国家第十四个五年规划和2035年远景目标纲要关于地热能的相关论述是（    ）。 
A. 有序发展地热能 
B. 加快发展地热能 
C. 因地制宜开发利用地热能 
D. 安全稳妥推动地热能建设 
答案：C 
201、国家第十四个五年规划和2035年远景目标纲要关于抽水蓄能电站的相关论述是（    ）。 
A. 有序发展蓄能电站 
B. 加快抽水蓄能电站建设 
C. 因地制宜开发建设抽水蓄能电站 
D. 安全稳妥推动抽水蓄能电站建设 
答案：B 
202、国家第十四个五年规划和2035年远景目标纲要中要求加快电网基础设施（    ）和智能微
电网建设，提高电力系统互补互济和智能调节能力，加强源网荷储衔接，提升清洁能源消纳和存
储能力，提升向边远地区输配电能力。 
A. 智能化改造 - 34 
B. 数字化转型 
C. 转型升级 
D. 灵活性改造 
答案：A 
203、国家第十四个五年规划和 2035 年远景目标纲要关于加快发展非化石能源的相关论述是
（   
 ）。 
A. 集中式为主，分布式为辅 
B. 集中式为辅，分布式为主 
C. 坚持集中式和分布式并举 
D. 因地制宜发展集中式和分布式 
答案：C 
204、电化学储能是指利用电化学反应来储存能量。下列不属于电化学储能的是（    ）。 
A. 蓄电池 
B. 液流电池 
C. 超级电容器 
D. 压缩空气储能 
答案：D 
205、特高压交流输电是指标称电压为（    ）的交流输电，具有输电容量大、距离远、损耗低、
占地少等突出优势。 
A. 1100kV 及以上 
B. 1000kV 及以上 
C. 800kV 及以上 
D. 765kV 及以上 
答案：B 
206、特高压直流输电是指标称电压为（    ）的直流输电，具有输送容量大、输电距离远、线路
走廊窄等突出优势。 
A. ±1100kV 及以上 
B. ±1000kV 及以上 
C. ±800kV 及以上 
D. ±500kV 及以上 
答案：C 
207、电能替代是指通过清洁电能为主的能源消费新模式，不断提高电能占终端能源消费比重从而
达到节能减排的目的。下列不属于电能替代的是（    ）。 
A. 实现空调、冰箱、洗衣机、干衣机、洗碗机、消毒柜、热水器等家电的远程控制 
B. 在铁路、城市轨道交通、汽车运输领域以电代油，提高交通电气化水平可减少石油消费 
C. 开展城区及郊县煤改电采暖项目 
D. 推广港口岸电技术 
答案：A 
208、（    
）是指在电力供应不足、突发事件等情况下，通过行政措施、经济手段、技术方法，
依法控制部分用电需求，维护供用电秩序平稳的管理工作。 
A. 有序用电 - 35 
B. 有序停电 
C. 有序供电 
D. 有序保电 
答案：A 
209、（    
）是一种新型的为满足终端客户多元化能源生产与消费的能源服务方式，涵盖能源规
划设计、工程投资建设，多能源运营服务以及投融资服务等方面。 
A. 多元化能源服务 
B. 综合能源服务 
C. 合同能源服务 
D. 新业态能源服务 
答案：B 
210、（    
）是以新能源为主要电源、具备一定智能调节和自平衡能力、可独立运行也可与大电
网联网运行的小型发配用电系统。 
A. 智能微电网 
B. 大电网 
C. 分布式电网 
D. 微能网 
答案：A 
211、调度控制系统建设在统一的支撑平台之上，主要由部署于（    ）的监控系统和部署于（    ）
的模型数据中心及分析决策中心组成。 
A. 调度端；云端 
B. 调度端；主站端 
C. 设备端；云端 
D. 主站端；云端 
答案：A 
212、（    
）是工业系统互联和数据传输交换的支撑基础，包括网络互联体系、标识解析体系和
应用支撑体系。 
A. 网络 
B. 平台 
C. 安全 
D. 稳定 
答案：A 
213、（    
）是基于移动通信和互联网技术，在手机、掌上电脑、采集装置等移动终端上实现自
动采集、业务操作和服务交互等功能，提高生产自动化和优质服务水平的一种创新商业模式。 
A. 互联网 
B. 移动互联网 
C. 物联网 
D. 国网云 
答案：B 
214、（    
）是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一
门新的技术科学。 - 36 
A. 智能机器人 
B. 人工智能 
C. 智慧智能 
D. 专家系统 
答案：B 
215、电网将不仅作为能源传输、转换的枢纽，更是承载各种服务，连接各方利益，实现（    ），
支撑各种交易的平台。 
A. 信息交互、分享 
B. 信息交互、共建 
C. 信息流通、共享 
D. 信息交互、共享 
答案：D 
216、基于低成本、高性能的储能技术，采用集中式或分布式接入，能够构建高比例、泛在化、可
共享、可广域协同的储能形态，为电力系统提供（    ）到数天的宽时间尺度上的灵活双向调节
能力。 
A. 小时 
B. 分钟 
C. 秒 
D. 毫秒 
答案：D 
217、基于全面的状态感知，利用人工智能技术进行深度学习，开展（    ），结合实时控制与自
主行为技术，实现电力供需平衡。 
A. 新能源发电和负荷的精准预测 
B. 新能源发电预测 
C. 负荷精准预测 
D. 新能源发电精准预测和储能分析 
答案：A 
218、加快（    ）已成为世界各国应对能源和生态环境问题的共同选择。 
A. 发展化石能源 
B. 推动终端用能智能化 
C. 发展清洁能源、推动能源绿色转型 
D. 发展页岩气、页岩油 
答案：C 
219、区块链本质上是一个去中心化的（    ）。 
A. 信息库 
B. 资源库 
C. 数据库 
D. 存储库 
答案：C 
220、（    
）是工业互联网健康发展的保障，包括设备安全、网络安全、控制安全、数据安全、
应用安全和综合安全管理。 - 37 
A. 网络 
B. 平台 
C. 安全 
D. 稳定 
答案：C 
221、下面不属于物理储能的是（    ）。 
A. 抽水蓄能 
B. 压缩空气储能 
C. 超导储能 
D. 飞轮储能 
答案：C 
222、按照电力调度管理体制建立基于公钥技术的分布式电力调度数字证书及安全标签，生产控制
大区中的重要业务系统应当采用（    ）机制。 
A. 认证加密 
B. 纵向加密 
C. 横向加密 
D. 纵向认证 
答案：A 
223、（    
）具有运行方式灵活和反应快速等特点，在电力系统中可以发挥削峰填谷、调峰、调
相、紧急事故备用和黑启动等多种功能。 
A. 抽水蓄能电站 
B. 风电 
C. 水电 
D. 火电 
答案：A 
224、我国电价体系按环节划分，一般不包括（    ）。 
A. 上网电价 
B. 输配电价 
C. 销售电价 
D. 峰谷电价 
答案：D 
225、建设关键信息基础设施应当确保其具有支持业务稳定、持续运行的性能，并保证安全技术措
施（   
 ）。 
A. 同步规划、同步建设、同步审计 
B. 同步规划、同步建设、同步使用 
C. 同步审计、同步建设、同步使用 
D. 同步审计、同步设计、同步使用 
答案：B 
226、网络运营者应当按照（    ）的要求，履行安全保护义务。 
A. 电力监控系统安全防护规定 
B. 网络安全等级保护制度 - 38 
C. 电力二次系统安全防护规定 
D. 调度数据网管理规定 
答案：B 
227、《中华人民共和国网络安全法》中要求，关键信息基础设施的运营者对（    ）进行容灾备
份。 
A. 关键设备和信息系统 
B. 关键设备和数据库 
C. 重要系统和数据库 
D. 重要系统和信息系统 
答案：C 
228、电力调度数据网应当在（    ）上使用独立的网络设备组网，在物理层面上实现与电力企业
其他数据网及外部公用数据网的安全隔离。 
A. 专用通道 
B. 公用通道 
C. 独用通道 
D. 合用通道 
答案：A 
229、（    
）是通过射频识别、传感器、全球定位系统等信息传感设备，按约定的协议，把物品
与网络连接起来，进行信息交换和通信。 
A. 互联网技术 
B. 云计算 
C. 大数据 
D. 物联网技术 
答案：D 
230、电网包括（    ）环节，用于联系发电厂和电力用户。 
A. 输电、配电和用电 
B. 发电、输电、配电和用电 
C. 发电和输电 
D. 输电和用电 
答案：A 
231、电能是由（    ）转化而得的（    ）。 
A. 二次能源；一次能源 
B. 化学能；热能 
C. 一次能源；二次能源 
D. 一次能源；一次能源 
答案：C 
232、为应对未来电动汽车的规模化发展，要推进电动汽车充电设施的（    ）。 
A. 网络化、智能化和标准化 
B. 网络化和智能化 
C. 智能化、标准化和高效化 
D. 网络化、智能化和高效化 - 39 
答案：A 
233、下列选项中，（    ）具有比较明显的反调峰特性。 
A. 火电机组 
B. 风电机组 
C. 水电机组 
D. 核电机组 
答案：B 
234、下列形式的海洋能发电技术中，（    ）得到了实际应用。 
A. 海流能 
B. 海水温差能 
C. 潮汐能 
D. 海水盐差能 
答案：C 
235、电动汽车的大规模应用，一方面会在充电时增加电网负荷；另一方面在放电时则会充当小型
（    ）的角色。 
A. 负荷 
B. 集中式电源 
C. 分布式电源 
D. 不可预测电源 
答案：C 
236、（ 
   ）系统可以实现抄表及电费结算的智能化，提高电网营销科技水平。 
A. 数据管理 
B. 用电信息采集 
C. 用户侧管理 
D. 配网自动化 
答案：B 
237、下列选项中，（    ）不是电能的主要存储方式。 
A. 机械储能 
B. 光学储能 
C. 电化学储能 
D. 相变储能 
答案：B 
238、通过张北（    ）示范工程的建设，掌握系统联合运行特点、储能系统配置优化方法，推进
了大型储能电站在线监控平台的建设，提高了储能系统与间歇式电源的协调运行。 
A. 风电储输 
B. 风光储输 
C. 风电储运 
D. 风光储运 
答案：B 
239、调度自动化实现了220千伏以上电网实时信息共享、三级协调运行控制和纵深安全防护，实
现了调度业务的（    ），提升了驾驭大电网能力。 - 40 
A. 横向集成、纵向贯通 
B. 横向贯通、纵向集成 
C. 横向集成、横向贯通 
D. 纵向集成、纵向贯通 
答案：A 
240、（ 
   ）工程是世界第一条商业运行的同塔双回路特高压输电工程。 
A. 哈密南-郑州±800千伏特高压直流 
B. 晋东南-南阳-荆门1000千伏特高压交流 
C. 浙北-福州1000千伏特高压交流 
D. 淮南-皖南-浙北-上海1000千伏特高压交流 
答案：D 
241、（    ）是按系统运行状况，将一天24小时划分为若干个时段，每个时段按系统运行的平均
边际成本收取电费。 
A. 尖峰电价 
B. 阶梯电价 
C. 实时电价 
D. 分时电价 
答案：D 
242、从中国的情况来看，约（    ）的煤炭资源和（    ）以上的清洁能源都集中在西部和北部
地区，而作为用电负荷中心的东中部地区能源资源稀缺。 
A. 60%；70% 
B. 70%；80% 
C. 80%；70% 
D. 70%；60% 
答案：C 
243、中国政府为了强化能源节约，遏制不合理的能源需求，加大了对以（    ）为主能源消费结
构的调整力度。 
A. 清洁能源 
B. 石油 
C. 天然气 
D. 煤 
答案：D 
244、我国能源资源与能源需求的分布特征是（    ）。 
A. 逆向分布 
B. 均匀分布 
C. 平衡分布 
D. 同向分布 
答案：A 
245、全面建设新农村新能源新生活，切实提升农村电力普遍服务水平，推进农业生产电气化，实
施（    ）扶贫工程，助推脱贫致富。 
A. 光伏（热） - 41 
B. 分散式风电 
C. 小水电 
D. 小火电 
答案：A 
246、推动煤炭清洁高效开发利用，实现煤炭集中使用是主要途径之一，积极推动优质能源替代
（   
 ），大力推广“煤改气”“煤改电”等工程。 
A. 民用散烧煤 
B. 小火电 
C. 小水电 
D. 热电联产 
答案：A 
247、全面建设“互联网+”智慧能源，促进能源与（    ）深度融合，推动能源生产管理和营销
模式变革，重塑产业链、供应链和价值链，增强发展新动力。 
A. 现代信息技术 
B. 现代物流技术 
C. 现代发电技术 
D. 现代数据技术 
答案：A 
248、水电开发与生态环境保护并不矛盾，必须坚持（    ）的原则，强化和落实环境保护措施。 
A. 在开发中保护，在保护中开发 
B. 先开发，后治理 
C. 先开发，后保护 
D. 以开发为主，以保护为辅 
答案：A 
249、（ 
   ）是亚洲理论装机容量最大的水电基地。 
A. 长江 
B. 黄河 
C. 恒河 
D. 印度河 
答案：A 
250、目前，通常所说的混合动力汽车的混合动力是指（    ）。 
A. 氢能和电能 
B. 氢能和燃油 
C. 电能和燃油 
D. 液化天然气和电能 
答案：C 
251、随着资源枯竭、环境污染、气候变暖等问题逐渐凸显，（    ）是能源转型的必然规律。 
A. 清洁替代 
B. 电能替代 
C. 以电代煤 
D. 以电代油 - 42 
   ）是地球上最丰富的能源资源，将成为未来潜力最大、增长最快的能源之一。 
答案：A 
252、（ 
A. 太阳能 
B. 石油 
C. 核能 
D. 生物质能 
答案：A 
253、可再生能源发电与传统能源发电相比，具有很大的（    ）。 
A. 波动性和确定性 
B. 波动性和不确定性 
C. 稳定性和不确定性 
D. 稳定性和确定性 
答案：B 
254、随着（    ）和（    ）的发展与融合，未来可以实现分布式电源即插即用、与用电需求侧
灵活互动、与大电网协调运行，成为各国泛在智能电网的重要组成部分。 
A. 微电网；大电网 
B. 微电网；分布式发电 
C. 大电网；分布式电网 
D. 大电网；直流电网 
答案：B 
255、在人类历史上前两次工业革命中，蒸汽机、内燃机、（    ）等技术创新发挥了引领作用。 
A. 电动机 
B. 发电机 
C. 汽轮机 
D. 风机 
答案：A 
256、下列能源形式不属于新能源的是（    ）。 
A. 水能 
B. 风能 
C. 海洋能 
D. 地热能 
答案：A 
257、在清洁能源利用方面，重点是要建立（    ）随市场供需形势波动的电力市场，从根本上解
决清洁能源发电与用电不匹配的问题。 
A. 输送效率 
B. 电价 
C. 电能质量 
D. 损耗 
答案：B 
258、目前世界上风电装机容量最大的国家是（    ）。 
A. 中国 - 43 
B. 德国 
C. 美国 
D. 丹麦 
答案：A 
259、（ 
   ）逐渐成为世界能源消费总量最大、增速最快的地区。 
A. 亚太地区 
B. 北美地区 
C. 欧洲及欧亚大陆地区 
D. 中南美地区 
答案：A 
260、全球清洁能源资源每年的理论可开发量超过150000万亿千瓦·时，折合（    ）万亿吨标
准煤。 
A. 35 
B. 45 
C. 55 
D. 65 
答案：B 
261、（ 
   ）贸易主要从俄罗斯流向欧洲，从加拿大流向美国。 
A. 液化天然气 
B. 管道天然气 
C. 管道石油 
D. 煤炭运输 
答案：B 
262、化石能源燃烧产生大量的（    ），导致酸雨污染环境。 
A. 二氧化硫 
B. 二氧化碳 
C. 二氧化氮 
D. 一氧化氮 
答案：A 
263、随着产业转移和人口比重变化，（    ）在世界一次能源需求中所占的比重趋于下降，（    ）
占比趋于上升。 
A. 发达国家；欠发达国家 
B. 欠发达国家；发展中国家 
C. 发达国家；发展中国家 
D. 发展中国家；发达国家 
答案：C 
264、世界上太阳能资源量是水能的（    ）倍。 
A. 100 
B. 1000 
C. 10000 
D. 100000 - 44 
答案：C 
265、煤炭国际贸易以（    ）为主。 
A. 铁路运输 
B. 海洋运输 
C. 公路运输 
D. 航空运输 
答案：B 
266、目前，世界水电装机容量最大的地区是（    ）。 
A. 亚洲 
B. 欧洲 
C. 南美洲 
D. 北美洲 
答案：A 
267、电网输电损耗与线路（    ）成（    ）比。 
A. 电流；正 
B. 电流平方；正 
C. 电流；反 
D. 电流平方；反 
答案：B 
268、在输送同样功率的情况下，（    ）是实现电力远距离、大容量、低损耗输送的有效途径。 
A. 提高电网电压，减小线路电流 
B. 提高电力系统频率 
C. 提高电力系统功率因数 
D. 减小电力系统阻抗 
答案：A 
269、随着（    ）概念的提出，欧盟和日本已将微电网融入该框架体系中。 
A. 清洁电网 
B. 智能电网 
C. 未来电网 
D. 超级电网 
答案：B 
270、过去一百多年来，围绕着（    ）这一核心能源资源，国际社会形成了多种形式的国际能源
合作组织。 
A. 煤炭 
B. 石油 
C. 天然气 
D. 电力 
答案：B 
271、（ 
   ）横跨 8 个时区，是世界上覆盖面积最大的同步电网。 
A. 北美互联电网 
B. 欧洲互联电网 - 45 
C. 俄罗斯-波罗的海互联电网 
D. 南部非洲互联电网" 
答案：C 
272、（    
）是指互联网时代下，基于互联网、云计算和大数据等一系列数字技术驱动的平台型
新兴经济业态。 
A. 平台经济 
B. 共享经济 
C. 数字经济 
D. 混合经济 
答案：A 
273、习近平总书记在党的二十大报告中指出，深入推进能源革命，加强煤炭清洁高效利用，加大
油气资源勘探开发和增储上产力度，加快规划建设（    ），统筹水电开发和生态保护，积极安全
有序发展核电，加强能源产供储销体系建设，确保能源安全。 
A. 新型能源体系 
B. 新型电力系统 
C. 新型电网 
D. 智能电网 
答案：A 
274、2020 年 12 月，习近平总书记在气候雄心峰会上宣布，到2030年风电、太阳能发电总装机
容量达到（    ）以上。 
A. 10 亿千瓦 
B. 12 亿千瓦 
C. 14 亿千瓦 
D. 16 亿千瓦 
答案：B 
275、2021 年 12 月，习近平总书记在中央经济工作会议上强调，要正确认识和把握碳达峰碳中和。
实现碳达峰碳中和是推动高质量发展的内在要求，要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。传
统能源逐步退出要建立在新能源（    ）的替代基础上。 
A. 清洁经济 
B. 清洁可靠 
C. 安全可靠 
D. 安全经济 
答案：C 
276、2022 年 1 月，习近平总书记在中央政治局第三十六次集体学习中提出，要加大力度规划建
设以大型风光电基地为基础、以其周边清洁高效先进节能的煤电为支撑、以稳定安全可靠的特高
压输变电线路为载体的（    ）体系。 
A. 清洁电力供应 
B. 能源清洁低碳转型 
C. 清洁电力供给 
D. 新能源供给消纳 
答案：D - 46 
277、2022 年 1 月，习近平总书记在中央政治局第十二次集体学习时强调，要顺势而为、乘势而
上，以更大力度推动我国（    ）高质量发展，为中国式现代化建设提供安全可靠的能源保障， 为
共建清洁美丽的世界作出更大贡献。 
A. 风电 
B. 太阳能发电 
C. 新能源 
D. 清洁能源 
答案：C 
278、绿证是我国可再生能源电量环境属性的唯一证明，是认定可再生能源电力生产、消费的唯一
凭证。国家对符合条件的可再生能源电量核发绿证，1个绿证单位对应（    ）可再生能源电量。 
A. 10000 千瓦时 
B. 1000 千瓦时 
C. 100 千瓦时 
D. 1 千瓦时 
答案：B 
279、根据国家发展改革委等部委印发的《电力需求侧管理办法(2023 年版)》，到 2025 年，各省
需求响应能力达到最大用电负荷的（    ），其中年度最大用电负荷峰谷差率超过40%的省份达到
5%或以上。 
A. 1%-3% 
B. 3% 
C. 3%-5% 
D. 5% 
答案：C 
280、根据国家《“十四五”可再生能源发展规划》，“十四五”期间，可再生能源在一次能源消费
增量中占比超过（    ）。 
A. 80% 
B. 70% 
C. 30% 
D. 50% 
答案：D 
281、我国有序推进大型风电光伏基地建设，以库布其、乌兰布和、腾格里、巴丹吉林沙漠为重点，
规划建设（    ）亿千瓦大型风电光伏基地项目。 
A. 4.5 
B. 2.55 
C. 1 
D. 2 
答案：A 
282、目前世界上太阳能发电装机容量最大的国家是（    ）。 
A. 中国 
B. 德国 
C. 美国 - 47 
D. 丹麦 
答案：A 
283、与新型储能相比，下列不属于抽水蓄能电站优势的是（    ）。 
A. 技术成熟 
B. 能提供转动惯量 
C. 部署灵活 
D. 寿命周期长 
答案：C 
284、随着新型电力系统建设的推进，配电网正逐步由单纯接受、分配电能给用户的电力网络，转
变为（    ）、与上级电网灵活耦合的电力网络。 
A. 源网荷储融合互动 
B. 结构坚强 
C. 部署灵活 
D. 无源网络 
答案：A 
285、当前至2030 年，是新型电力系统建设的加速转型期，煤电作为电力安全保障的“压舱石”，
向基础保障性和（    ）电源并重转型。 
A. 应急保障性 
B. 系统可靠性 
C. 新能源调节性 
D. 系统调节性 
答案：D 
286、截至2024 年底，国家电网经营区新能源装机规模再上新台阶，全年新增2.7亿千瓦，同比
增加16.2%，累计装机容量达（    ）亿千瓦，占发电总装机的43.3%，超过煤电成为装机第一大
电源。 
A. 11.4 
B. 15.4 
C. 22.3 
D. 14.1 
答案：A 
287、（   
 ），习近平总书记在中央财经委员会第九次会议上提出构建新型电力系统，为新时代能
源电力发展指明了科学方向，也为全球电力可持续发展提供了中国方案。 
A. 2020 年 3 月15日 
B. 2021 年 3 月15日 
C. 2022 年 3 月15日 
D. 2023 年 3 月15日 
答案：B 
288、2025 年8月20日，国家电网有限公司（    ）输电工程投产送电。 
A. 哈密南-郑州±800千伏特高压直流 
B. 宁夏-湖南±800千伏特高压直流 
C. 晋东南-南阳-荆门1000千伏特高压交流 - 48 
D. 浙北-福州1000千伏特高压交流 
答案：B 
289、国家发展改革委、国家能源局《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027年）》
提出，要深入挖掘负荷侧资源调节潜力，优化省内负荷布局，以市场化方式引导具备条件的可调
节负荷参与电力运行调节，明确以虚拟电厂、智能微电网等方式规范化、规模化、常态化、市场
化参与系统调节的方案，健全完善负荷侧响应资源的调度运行机制和市场交易机制，实现（    ）。 
A. 可观、可测、可调、可控 
B. 可视、可测、可调、可控 
C. 可见、可测、可动、可控 
D. 可观、可测、可动、可控 
答案：A 
290、国家发展改革委、国家能源局、国家数据局《加快构建新型电力系统行动方案（2024—2027
年）》提出，在新能源资源条件较好的地区，建设一批源网荷储协同的智能微电网项目，提高微电
网（    ）能力，提升新能源发电自发自用比例，缓解大电网调节和消纳压力，积极支持新业态
新模式发展。 
A. 自供给、自平衡 
B. 自调峰、自调节 
C. 自调峰、自平衡 
D. 自控制、自平衡 
答案：C 
291、国家能源局正在积极谋划新型电力系统建设试点工作，鼓励在电网结构薄弱地区、孤岛运行
系统，应用构网型控制技术，提高系统（    ）稳定能力，提升电力供应安全和系统稳定运行水
平。 
A. 稳态、暂态 
B. 电压、频率、功角 
C. 静态、暂态、动态 
D. 小干扰 
答案：B 
292、国家能源局正在积极谋划新型电力系统建设试点工作，重点在保供偏紧或消纳压力较大地区，
新建或改造一批新能源电站，通过长尺度高精度功率预测、风光储智慧联合调控运行等，提升系
统友好性能，电站在高峰时段（不低于2小时）置信出力提升至（    ）以上。 
A. 2% 
B. 5% 
C. 10% 
D. 20% 
答案：C 
293、国家发展改革委、国家能源局《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027年）》
提出，要明确各类调节资源的调用序位，综合考虑系统需要、调度安全性、调节经济性等因素，
各地区应研究提出各类调节资源的合理调用序位表，明确资源调用原则、优先级等，尽量减少主
力煤电机组频繁（    ）、日内启停调峰，实现资源优化配置。 
A. 调峰 - 49 
B. 深度调峰 
C. 周内紧急调峰 
D. 快速调峰 
答案：B 
294、国家发展改革委、国家能源局《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027年）》
提出，要大力提升电网资源配置调节能力，充分考虑区域间、省间电力供需互补情况，合理提出
区域间、省间调节资源优化配置方案，通过（    ）等措施，实现各类调节资源共享调配。 
A. 加强网架 
B. 优化运行方式 
C. 健全跨省跨区市场机制 
D. 其他三项都是 
答案：D 
295、国家发展改革委、国家能源局《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027年）》
提出，要积极布局系统友好型（    ）建设，充分发挥新能源主动调节能力。因地制宜建设光热
电站，鼓励生物质发电发挥调节能力。 
A. 风电发电场 
B. 新能源电站 
C. 光伏发电场 
D. 光热发电站 
答案：B 
296、国务院《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》明确，到2027年，率先实现人工智能与
六大重点领域广泛深度融合，新一代智能终端、智能体等应用普及率超（    ）；到2030年，我
国人工智能全面赋能高质量发展，新一代智能终端、智能体等应用普及率超（    ）。 
A. 40%；70% 
B. 70%；90% 
C. 60%；80% 
D. 60%；90% 
答案：B 
297、国务院《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》明确，要强化智能算力统筹，优化国家
智算资源布局，完善全国一体化算力网，充分发挥（    ）国家枢纽作用。 
A. 南数北算 
B. 东数西算 
C. 西数东算 
D. 北数南算 
答案：B 
298、国家电网有限公司围绕新型电力系统负荷影响因素复杂、不确定性较高等业务问题，聚焦数
据收集与预处理、负荷预测模型构建等关键环节，开展（    ）、系统负荷预测、数据智能修正，
全面提高区域负荷预测精度。 
A. 数据清洗 
B. 数据自动化预处理 
C. 数据精准收集 - 50 
D. 数据初始化 
答案：B 
299、国家电网有限公司在2025年世界人工智能大会上获得的奖项是（    ）。 
A. 最佳电力创新奖 
B. 人工智能技术突破奖 
C. 卓越人工智能引领者奖 
D. 电力行业人工智能应用奖 
答案：C 
300、国家电网“光明电力大模型”的突出能力是（    ）。 
A. 电力设备故障预测 
B. 千亿级参数规模的多模态交互 
C. 区块链电力交易 
D. 虚拟电厂调度 
答案：B 
301、国家电网有限公司发布的“光明电力大模型”主要应用场景是（    ）。 
A. 新能源消纳 
B. 电网安全稳定运行 
C. 供电服务 
D. 其他三项都是 
答案：D 
302、根据国家发展改革委、国家能源局《关于深化新能源上网电价市场化改革促进新能源高质量
发展的通知》，推动新能源上网电价全面由（    ）形成。 
A. 结算 
B. 机制 
C. 政府 
D. 市场 
答案：D 
303、（    ）是基于电力系统架构，运用现代信息通信、系统集成控制等技术，聚合分布式电源、
可调节负荷、储能等各类分散资源，作为新型经营主体协同参与电力系统优化和电力市场交易的
电力运行组织模式。 
A. 虚拟电厂 
B. 源网荷储一体化 
C. 车网互动 
D. 智能微电网 
答案：A 
304、非化石能源，是指不依赖化石燃料而获得的能源，包括可再生能源和（    ）。 
A. 生物质能 
B. 天然气 
C. 核能 
D. 氢能 
答案：C - 51 
305、能源工作应当坚持立足国内、多元保障、节约优先、绿色发展，加快构建（    ）的新型能
源体系。 
A. 清洁低碳、安全经济 
B. 绿色低碳、经济高效 
C. 清洁低碳、安全高效 
D. 绿色低碳、安全高效 
答案：C 
306、国家支持优先开发利用可再生能源，合理开发和清洁高效利用化石能源，推进非化石能源
（    ）化石能源，提高非化石能源消费比重。 
A. 安全可靠有序替代 
B. 安全可靠全面替代 
C. 稳妥有序可靠替代 
D. 安全可靠持续替代 
答案：A 
307、新一代煤电试点示范机组采用降碳措施后，度电碳排放水平应较 2024 年同类型机组降低
（   
 ），鼓励进一步提高碳减排水平。 
A. 3%—5% 
B. 5%—10% 
C. 10%—20% 
D. 20%—30% 
答案：C 
第五部分  品牌建设 
308、习近平总书记在全国宣传思想工作会议上强调，要牢牢把握正确舆论导向，唱响主旋律，壮
大正能量，做大做强（    ），把全党全国人民士气鼓舞起来、精神振奋起来，朝着党中央确定的
宏伟目标团结一心向前进。 
A. 新兴媒体 
B. 主流思想舆论 
C. 传统媒体 
D. 大众文化 
答案：B 
309、习近平总书记指出，建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义（    ），是全党特别是宣传
思想战线必须担负起的一个战略任务。 
A. 新闻媒体 
B. 意识形态 
C. 舆论阵地 
D. 宣传队伍 
答案：B 
310、习近平总书记在党的新闻舆论工作座谈会上强调，过不了（    ）这一关，就过不了长期执
政这一关。 
A. 互联网 
B. 新媒体传播 - 52 
C. 国际传播 
D. 媒体融合发展 
答案：A 
311、习近平总书记强调，我们要加快推动（    ），使主流媒体具有强大传播力、引导力、影响
力、公信力，形成网上网下同心圆，使全体人民在理想信念、价值理念、道德观念上紧紧团结在
一起，让正能量更强劲、主旋律更高昂。 
A. 新闻媒体改革 
B. 媒体创新发展 
C. 媒体融合发展 
D. 舆论引导机制建设 
答案：C 
312、习近平总书记在中央政治局第三十六次集体学习中指出，要维护网络空间安全以及网络数据
的完整性、安全性、（    ），提高维护网络空间安全能力。 
A. 差异性 
B. 可靠性 
C. 针对性 
D. 可操作性 
答案：B 
313、《中国共产党宣传工作条例》指出，各级党委对宣传工作负（    ），把学习宣传贯彻习近平
新时代中国特色社会主义思想作为首要政治任务，加强对宣传领域重大战略性任务的统筹指导和
重大问题的分析研判。 
A. 领导责任 
B. 管理责任 
C. 主体责任 
D. 政治责任 
答案：C 
314、党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的
决定》指出，构建适应（    ）生产传播工作机制和评价体系，推进主流媒体系统性变革。 
A. 全媒体 
B. 主流媒体 
C. 新媒体 
D. 融媒体 
答案：A 
315、党的二十届三中全会指出，创新马克思主义理论研究和（    ），实施哲学社会科学创新工
程，构建中国哲学社会科学自主知识体系。 
A. 建设工程 
B. 体系研究 
C. 理论建设 
D. 理论体系 
答案：A 
316、在迎峰度夏的高温时段，国网某省电力公司邀请媒体记者到带电作业现场，穿戴全套工作服，- 53 
体验现场作业人员的工作。这种采访形式属于（    ）。 
A. 人物专访 
B. 书面采访 
C. 隐蔽采访 
D. 体验式采访 
答案：D 
317、中央要求领导干部面对媒体时，要做到科学地开展舆论引导工作，最重要的是及时抢占舆论
先机，关键在于（    ）。 
A. 封堵新闻消息 
B. 第一时间发声 
C. 形成合声效应 
D. 避免新闻群体事件 
答案：B 
318、（ 
   ）是公信力受损的典型表现。 
A. 你说什么我都不信 
B. 出尔反尔 
C. 不回应 
D. 不公开 
答案：A 
319、国家电网公司所属各单位参股企业（    ）应用“国家电网”标识。 
A. 不得 
B. 原则上不得 
C. 可以 
D. 视实际情况 
答案：A 
320、（ 
   ）成为很多干部群众特别是年轻人的第一信息源。 
A. 广播电视 
B. 报刊 
C. 新闻客户端和各类社交媒体 
D. 会议和集会 
答案：C 
321、随着新兴媒体的影响越来越大，关于传统媒体和新兴媒体的关系，下列正确的说法是（    ）。 
A. 传统媒体和新兴媒体是取代关系 
B. 新兴媒体会主导舆论 
C. 传统媒体将失去优势 
D. 传统媒体和新兴媒体是迭代关系，能够此长彼长，实现优势互补 
答案：D 
322、国家电网有限公司持续推广（    ）品牌口号，塑造“可靠可信赖”的国家电网品牌形象。 
A. 爱如电 
B. 你用电·我用心 
C. 以客户为中心 - 54 
D. 以电相连·用心沟通 
答案：B 
323、《国家电网有限公司海外社会责任指南》是对海外运营机构及项目提出履行社会责任行为规
范准则，是公司社会责任管理的又一纲领性文件，标志着中国企业致力于成为优秀的全球企业公
民，以社会责任管理的思维推进（    ），迈入“（    ）”时代。 
A. 深度履责；全方位履责 
B. 海外履责；全球履责 
C. 全面履责；全方位履责 
D. 全面履责；全球履责 
答案：B 
324、国家电网品牌标识中的标准色为（    ）。 
A. 国网绿 
B. 国网红 
C. 国网蓝 
D. 国网黄 
答案：A 
325、展形象，就是要推进国际传播能力建设，讲好（    ）、传播好（    ），向世界展现真实、
立体、全面的中国，提高国家文化软实力和中华文化影响力。 
A. 中国特色；中国主张 
B. 中国故事；中国声音 
C. 中国故事；中国主张 
D. 中国经验；中国故事 
答案：B 
326、国家电网有限公司落实党中央、国务院关于加快建设世界一流企业的决策部署，深入实施品
牌引领行动，明确各业务板块品牌建设主攻方向和创建路径，推动品牌与（    ）深度融合、相
互赋能，培育具有强大价值创造力的品牌生态。 
A. 发展 
B. 主业 
C. 电网 
D. 业务 
答案：D 
327、（ 
A. 信誉 
B. 业绩 
C. 品牌 
D. 威望 
答案：C 
328、国家电网有限公司干部员工发现网上违法违规违纪信息、活动，应当履行（    ）的义务。 
A. 举报监督 
B. 立即制止 
C. 发起批驳 
   ）是企业最重要的无形资产和核心竞争力，是公司软实力的最重要内容。 - 55 
D. 不理不问 
答案：A 
329、国家电网有限公司干部员工在网络上要严格遵守党规党纪，模范遵守国家法律法规，在网络
行为中坚持正确政治方向，自觉宣传党的理论和路线方针政策，积极践行社会主义核心价值观，
传播（    ）、弘扬主旋律，共筑网上网下同心圆。 
A. 好故事 
B. 正能量 
C. 好声音 
D. 好理论 
答案：B 
330、国家电网有限公司干部员工不得使用个人电子邮件等非官方联系方式进行（    ）注册，账
号停用时应及时注销。 
A. 官方账号 
B. 私人账号 
C. 账号 
D. 邮件 
答案：A 
331、国家电网有限公司干部员工不得参加浏览、访问非法和反动网站，利用网络教唆犯罪、参与
（    ）等网络活动。 
A. 宣传 
B. 赌博 
C. 发布 
D. 辩论 
答案：B 
332、党的二十届三中全会《决定》提出，构建更有（    ）的国际传播体系，全面提升国际传播
（   
 ）。 
A. 特色；效果 
B. 效力；效能 
C. 效力；效果 
D. 特色；效能 
答案：B 
333、2025 年7月，国务院国资委印发《关于新时代中央企业高质量推进品牌建设的意见》，提出
到2035 年，中央企业品牌影响力、竞争力、引领力显著提升，形成一批（    ）先进、（    ）
卓越、（    ）引领、享誉（    ）的卓著品牌。 
A. 管理；贡献；价值；全国 
B. 管理；贡献；价值；全球 
C. 理念；贡献；品牌；全国 
D. 理念；贡献；品牌；全球 
答案：B 
334、2017 年4月24日，国务院正式批复国家发展改革委的请示文件，同意自该年起将每年（    ）
月（    ）日设立为“中国品牌日”。 - 56 
A. 4；15 
B. 5；15 
C. 4；10 
D. 5；10 
答案：D 
335、2025 年，世界品牌实验室发布2025年《中国500最具价值品牌》分析报告，国家电网连续
（    ）年位居该榜榜首；英国品牌金融咨询公司（Brand Finance）发布《2025 年全球公用事
业50强品牌榜》，国家电网品牌连续（    ）年位居该榜榜首。 
A. 10；10 
B. 10；8 
C. 8；10 
D. 8；8 
答案：B 
二、多选题 
第一部分  形势政策 
336、
“两个维护”是党的最高政治原则和根本政治规矩，下列关于“两个维护”表述正确的是（    ）。 
A. 坚决维护习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位 
B. 坚决维护党中央权威和集中统一领导 
C. 坚决维护中国特色社会主义制度 
D. 坚决维护党的中央委员会全体成员的领导地位 
答案：A、B 
337、注重（    ），是中国共产党的鲜明特色和光荣传统。 
A. 思想建党 
B. 理论强党 
C. 制度建党 
D. 实践兴党 
答案：A、B 
338、党的二十大报告指出，中国共产党已走过百年奋斗历程。我们党立志于中华民族千秋伟业，
致力于人类和平与发展崇高事业，责任无比重大，使命无上光荣。全党同志（    ），坚定历史自
信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。 
A. 务必不忘初心、牢记使命 
B. 务必谦虚谨慎、艰苦奋斗 
C. 务必敢于斗争、善于斗争 
D. 务必艰苦朴素、善作善成 
答案：A、B、C 
339、中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基
于自己国情的中国特色。中国式现代化是人口规模巨大的现代化、（    ）。 
A. 是全体人民共同富裕的现代化 
B. 是物质文明和精神文明相协调的现代化 
C. 是人与自然和谐共生的现代化 
D. 是走和平发展道路的现代化 - 57 
答案：A、B、C、D 
340、党的二十大报告中指出，十九大、十九届六中全会提出的（    ）概括了习近平新时代中国
特色社会主义思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。 
A. “十个明确” 
B. “十四个坚持” 
C. “十三个方面成就” 
D. “十六个方面成就” 
答案：A、B、C 
341、党的二十大报告指出，广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢
为又善作善成，立志做（    ）的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热
实践中绽放绚丽之花。 
A. 有理想 
B. 敢担当 
C. 能吃苦 
D. 肯奋斗 
答案：A、B、C、D 
342、党的二十大报告指出，我们必须坚定历史自信、文化自信，坚持古为今用、推陈出新，把马
克思主义思想精髓（    ），不断赋予科学理论鲜明的中国特色，不断夯实马克思主义中国化时代
化的历史基础和群众基础，让马克思主义在中国牢牢扎根。 
A. 同中华优秀传统文化精华贯通起来 
B. 同社会主义文化贯通起来 
C. 同人民群众日用而不觉的共同价值观念融通起来 
D. 同社会主义核心价值观融通起来 
答案：A、C 
343、习近平总书记在文化传承发展座谈会上强调，在五千多年中华文明深厚基础上开辟和发展中
国特色社会主义，把马克思主义基本原理（    ）相结合是必由之路。 
A. 同中国具体实际 
B. 同中华优秀传统文化 
C. 同社会主义先进文化 
D. 同党内政治文化 
答案：A、B 
344、深刻把握中华文明的突出特性，中华文明具有突出的（    ）、包容性、和平性。 
A. 连续性 
B. 创新性 
C. 统一性 
D. 多样性 
答案：A、B、C 
345、发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、（    ）
的发展理念。 
A. 协调 
B. 绿色 - 58 
C. 开放 
D. 共享 
答案：A、B、C、D 
346、党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强（    ），自觉维护党中央权威和集
中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。 
A. 政治意识 
B. 大局意识 
C. 核心意识 
D. 看齐意识 
答案：A、B、C、D 
347、党内政治文化的主要特征包括鲜明的政治性、（    ）。 
A. 本质的先进性 
B. 坚定的人民性 
C. 良好的传承性 
D. 务实的开放性 
答案：A、B、C、D 
348、全党要更加自觉地增强道路自信、（    ），既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，
保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。 
A. 理论自信 
B. 制度自信 
C. 文化自信 
D. 思想自信 
答案：A、B、C 
349、发展中国特色社会主义文化，就是以马克思主义为指导，坚守中华文化立场，立足当代中国
现实，结合当今时代条件，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，（    ）社会主义文化，推
动社会主义精神文明和物质文明协调发展。 
A. 民族的 
B. 科学的 
C. 大众的 
D. 先进的 
答案：A、B、C 
350、习近平总书记指出，我们的党内政治文化，是以马克思主义为指导、（    ）的文化。 
A. 以中华优秀传统文化为基础 
B. 以革命文化为源头 
C. 以社会主义先进文化为主体 
D. 充分体现中国共产党党性 
答案：A、B、C、D 
351、习近平总书记强调，要弘扬社会主义核心价值观，弘扬和践行（    ）等价值观，以良好政
治文化涵养风清气正的政治生态。 
A. 忠诚老实 
B. 公道正派 - 59 
C. 实事求是 
D. 清正廉洁 
答案：A、B、C、D 
352、党的二十届三中全会通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，
系统阐述了进一步全面深化改革必须贯彻的重大原则，包括：（    ）、坚持全面依法治国、坚持
系统观念。 
A. 坚持党的全面领导 
B. 坚持以人民为中心 
C. 坚持守正创新 
D. 坚持以制度建设为主线 
答案：A、B、C、D 
353、《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加强党的创新理论
武装，建立健全（    ）长效机制。 
A. 以学铸魂 
B. 以学增智 
C. 以学正风 
D. 以学促干 
答案：A、B、C、D 
354、党的二十届三中全会指出，进一步全面深化改革的总目标是（    ）。 
A. 继续完善和发展中国特色社会主义制度 
B. 推进国家治理体系和治理能力现代化 
C. 加强和改进党的领导 
D. 巩固党的领导地位 
答案：A、B 
355、社会主义核心价值观的基本内容是（    ）。 
A. 富强、民主、文明、和谐 
B. 自由、平等、公正、法治 
C. 爱国、敬业、诚信、友善 
D. 自由、民主、科学、公平 
答案：A、B、C 
356、深入挖掘和阐发中华优秀传统文化（    ）、尚和合、求大同的时代价值，使之成为涵养社
会主义核心价值观的重要源泉。 
A. 讲仁爱 
B. 重民本 
C. 守诚信 
D. 崇正义 
答案：A、B、C、D 
357、独特的文化传统，独特的历史命运，独特的基本国情，注定了我们必然要走适合自己特点的
发展道路。中国特色社会主义文化发展道路，揭示了我国文化发展规律，是推动社会主义文化繁
荣兴盛的唯一正确道路。要（    ）。 
A. 发展中国特色社会主义文化 - 60 
B. 加强社会主义精神文明建设 
C. 激发全民族文化创新创造活力 
D. 建设社会主义文化强国 
答案：A、B、C、D 
358、发展中国特色社会主义文化，就是（    ），发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民
族的科学的大众的社会主义文化，推动社会主义精神文明和物质文明协调发展。 
A. 以马克思主义为指导 
B. 坚守中华文化立场 
C. 立足当代中国现实 
D. 结合当今时代条件 
答案：A、B、C、D 
359、中国产生了共产党，这是开天辟地的大事变，（    ）。 
A. 深刻改变了近代以后中华民族发展的方向和进程 
B. 深刻改变了中国人民和中华民族的前途和命运 
C. 深刻改变了世界发展的趋势和格局 
D. 深刻改变了世界的发展方向 
答案：A、B、C 
360、中国共产党一经诞生，就把（    ）确立为自己的初心使命。 
A. 为中国人民谋幸福 
B. 为中华民族谋复兴 
C. 实现民族解放 
D. 实现民族振兴 
答案：A、B 
361、一百年来，中国共产党弘扬伟大建党精神，在长期奋斗中（    ）。 
A. 发展出鲜明的精神特质 
B. 形成特色突出的政治品格 
C. 构建起中国共产党人的精神谱系 
D. 锤炼出鲜明的政治品格 
答案：C、D 
362、形象地讲，长期以来，中国共产党带领人民就是要不断解决（    ）这三大问题。 
A. “挨打” 
B. “挨饿” 
C. “受穷” 
D. “挨骂” 
答案：A、B、D 
363、中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝是（    ）。 
A. 统一战线 
B. 武装斗争 
C. 党的建设 
D. 实事求是 
答案：A、B、C - 61 
364、党的二十届三中全会提出，教育、科技、人才是中国式现代化的基础性、战略性支撑，必须
深入实施（    ）。 
A. 科教兴国战略 
B. 人才强国战略 
C. 创新驱动发展战略 
D. 改革强军战略 
答案：A、B、C 
365、党的二十届三中全会提出，中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化，必须增强
文化自信，（    ）。 
A. 发展社会主义先进文化 
B. 弘扬中华优秀传统文化 
C. 传承革命文化 
D. 发展党内政治文化 
答案：A、B、C 
366、发展新质生产力的基本路径是（    ）。 
A. 科技创新 
B. 管理创新 
C. 产业创新 
D. 技术创新 
答案：A、C 
367、我党我军在延安13年艰苦斗争中，培育和形成了延安精神，它包括（    ）。 
A. 坚定正确的政治方向 
B. 全心全意为人民服务的宗旨 
C. 实事求是的思想路线 
D. 艰苦奋斗的作风 
答案：A、B、C、D 
368、从1949年10月中华人民共和国成立到1956年基本完成社会主义改造，我国相继实现了（    ）
的两个历史性转变。 
A. 从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主的新社会 
B. 从资本主义社会到民族独立、人民当家作主的新社会 
C. 从新民主主义到社会主义 
D. 从旧民主主义到新民主主义 
答案：A、C 
369、为顺应时代发展，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，从理论和实践结合上系统回答
了新时代（    ）重大时代课题，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。 
A. 怎样坚持和发展中国特色社会主义 
B. 怎样建设社会主义和建设什么样的党 
C. 坚持和发展什么样的中国特色社会主义 
D. 怎样建设中国共产党 
答案：A、C 
370、《党史学习教育工作条例》的制定和实施，对于推进党史学习教育常态化长效化，推动全党- 62 
全社会学好党史、用好党史，从党的历史中汲取智慧和力量，做到（    ），具有重要意义。 
A. 学史明理 
B. 学史增信 
C. 学史崇德 
D. 学史力行 
答案：A、B、C、D 
371、以下哪些内容属于《整治形式主义为基层减负若干规定》的范围？（    ） 
A. 切实精简文件 
B. 严格精简会议 
C. 统筹规范督查检查考核 
D. 规范创建示范和达标活动 
答案：A、B、C、D 
372、《党政机关厉行节约反对浪费条例》中关于资源节约的规定，下列说法正确的有（    ）。 
A. 对能源、水的使用实行分类定额和目标责任管理 
B. 对达到更新年限仍能继续使用的设备，应当按制度及时报废处置 
C. 对产生的非涉密废纸、废弃电器电子产品等废旧物品进行集中回收处理 
D. 积极利用信息化手段，推行无纸化办公，减少一次性办公用品消耗 
答案：A、C、D 
373、深入贯彻中央八项规定及其实施细则精神，需重点纠治的 “四风”问题包括（    ）、奢靡
之风。 
A. 形式主义 
B. 官僚主义 
C. 攀比之风 
D. 享乐主义 
答案：A、B、D 
374、中央八项规定的主要内容包括（    ）。 
A. 改进调查研究、精简会议活动 
B. 精简文件简报、规范出访活动 
C. 改进警卫工作、改进新闻报道 
D. 严格文稿发表、厉行勤俭节约 
答案：A、B、C、D 
375、党的民主集中制的基本原则是（    ）。 
A. 党员个人服从党的组织 
B. 少数服从多数 
C. 下级组织服从上级组织 
D. 全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会 
答案：A、B、C、D 
第二部分  企业文化 
376、中国共产党人深刻认识到，只有把马克思主义基本原理（    ），坚持运用辩证唯物主义和
历史唯物主义，才能正确回答时代和实践提出的重大问题，才能始终保持马克思主义的蓬勃生机
和旺盛活力。 - 63 
A. 同中华民族发展史相结合 
B. 同中国具体实际相结合 
C. 同中华优秀传统文化相结合 
D. 同先进文化相结合 
答案：B、C 
377、习近平总书记强调，“第二个结合”是又一次的思想解放，让我们能够在更广阔的文化空间
中，充分运用中华优秀传统文化的宝贵资源，探索面向未来的（    ）创新。 
A. 道路 
B. 理论 
C. 制度 
D. 文化 
答案：B、C 
378、习近平总书记指出，中华优秀传统文化有很多重要元素，共同塑造出中华文明的突出特性，
包括突出的连续性、（    ）。 
A. 突出的创新性 
B. 突出的统一性 
C. 突出的包容性 
D. 突出的和平性 
答案：A、B、C、D 
379、文化遗产是辉煌灿烂中华文明的有力见证，是老祖宗留给我们的宝贵财富。要秉持敬畏历史、
热爱文化之心，坚持（    ）原则，推动文化遗产系统性保护和统一监管。 
A. 保护第一 
B. 古为今用 
C. 合理利用 
D. 最小干预 
答案：A、C、D 
380、建设新时代文明实践中心，是党中央对宣传思想文化和精神文明建设工作的一次重要部署。
新时代文明实践中心建设的工作内容有（    ）。 
A. 学习实践科学理论 
B. 宣传宣讲党的政策 
C. 培育践行主流价值 
D. 丰富活跃文化生活 
答案：A、B、C、D 
381、国家电网有限公司的治企理念是（    ）。 
A. 以人为本 
B. 守正创新 
C. 解放思想 
D. 实事求是 
答案：A、B 
382、国家电网有限公司治企理念中“以人为本”，具体体现在（    ）。 
A. 坚持全心全意依靠职工办企业，树立和践行正确政绩观 - 64 
B. 强化民主管理，关心关爱职工 
C. 发挥劳模先进示范带头作用，激励更多劳动者特别是青年一代，以“一辈子办成一件事”的执
着，成就有价值的人生 
D. 让奋斗者有成长、有收获、有荣光，凝聚起建功新时代、奋进新征程的强大正能量 
答案：A、B、C、D 
383、国家电网有限公司治企理念中“守正创新”，具体体现在（    ）。 
A. 坚持解放思想、实事求是 
B. 坚定战略自信、保持战略定力，紧跟时代步伐、顺应实践发展 
C. 敢于创新、勇于突破，在守正的基础上大胆探索 
D. 用改革的办法创造性破解制约高质量发展的瓶颈难题，不断打开事业发展新天地 
答案：A、B、C、D 
384、国家电网有限公司践行“人民电业为人民”企业宗旨，具体体现在（    ）。 
A. 牢记国家电网事业是党和人民的事业 
B. 始终坚持以人民为中心的发展思想 
C. 切实做到一切为了人民、一切依靠人民、一切服务人民 
D. 做好电力先行官，架起党群连心桥 
答案：A、B、C、D 
385、国家电网有限公司履行“为美好生活充电、为美丽中国赋能”的企业使命，具体体现在（    ）。 
A. 立足电网功能地位，彰显央企价值作用 
B. 致力于提供安全、可靠、清洁、经济、可持续的电力供应 
C. 更好满足人民美好生活用电需求，服务美丽中国建设 
D. 推动经济社会发展全面绿色转型，为强国建设、民族复兴作出积极贡献 
答案：A、B、C、D 
386、国家电网有限公司弘扬“努力超越、追求卓越”的企业精神，具体体现在（    ）。 
A. 始终保持强烈的事业心、责任感 
B. 向着国际领先持续奋进，敢为人先、勇当排头 
C. 不断超越过去、超越他人、超越自我 
D. 坚持不懈地向更高质量、更高水平、更高目标迈进，精益求精、臻于至善 
答案：A、B、C、D 
387、国家电网有限公司提出，实施新时代高质量党建工程是当前和今后一个时期的重要任务，必
须（   
 ）。 
A. 坚持对党忠诚与为民服务相统一 
B. 坚持理论武装与实践创新相统一 
C. 坚持夯基固本与守正创新相统一 
D. 坚持党建引领与战略引领相统一 
答案：A、B、D 
388、国家电网有限公司《新时代高质量党建工程实施方案》提出，建强“五大体系”，夯实高质
量发展稳固基石。“五大体系”包括（    ），主体明确、要求清晰的责任落实体系。 
A. 上下贯通、执行有力的组织领导体系 
B. 固本培元、凝心铸魂的思想教育体系 
C. 精准发力、标本兼治的监督约束体系 - 65 
D. 科学完备、有效管用的制度规范体系 
答案：A、B、C、D 
389、国家电网有限公司《新时代高质量党建工程实施方案》提出，激励引导各级党组织和广大党
员干部牢记嘱托、感恩奋进，争做“四个先锋”，彰显高质量发展使命担当。“四个先锋”为坚定
理想信念、对党绝对忠诚的电网先锋，（    ）。 
A. 深化改革创新、履行战略使命的电网先锋 
B. 推进能源革命、保障能源安全的电网先锋 
C. 践行为民宗旨、服务国计民生的电网先锋 
D. 建强能源网架、优化营商环境的电网先锋 
答案：A、B、C 
390、国家电网有限公司建设安全文化的工作任务包括（    ），全力提升班组“我要安全”意识，
全力传播安全文化优秀成果。 
A. 全力建设安全文化价值体系 
B. 全力推进“党建+安全”工程 
C. 全力压实领导干部率先垂范责任 
D. 全力打造安全文化实践载体 
答案：A、B、C、D 
391、国家电网有限公司安全理念包括安全第一、人人尽责、重在现场、事前预防、真抓实干、（    ）、
共享平安。 
A. 铁腕治安 
B. 久久为功 
C. 守正创新 
D. 安全效益 
答案：A、B、C、D 
392、习近平总书记在南瑞集团有限公司考察调研时指出，能源保障和安全事关国计民生，是须臾
不可忽视的“国之大者”，要加快推动（    ），提高国家能源安全和保障能力。 
A. 关键技术 
B. 核心产品迭代升级 
C. 新技术智慧赋能 
D. 重大科技任务攻关 
答案：A、B、C 
393、国家电网有限公司深入实施人才培养“三大工程”，让各领域科技人才各展其长、各显其能、
各得其所。以下属于“三大工程”内容的是（    ）。 
A. 高端人才引领工程 
B. 电力工匠塑造工程 
C. 青年人才托举工程 
D. 科技人才引进工程 
答案：A、B、C 
394、国家电网有限公司获得过“时代楷模”荣誉称号的个人和集体有（    ）。 
A. 张黎明 
B. 钱海军 - 66 
C. 国网浙江电力（嘉兴）红船共产党员服务队 
D. 国网四川电力成都高新连心桥党员服务队 
答案：A、B、D 
395、中国电力工业“走出去”的标志性项目包括（    ）。 
A. 巴西美丽山特高压直流工程 
B. 巴基斯坦默蒂亚里—拉合尔特高压工程 
C. 希腊克里特岛电网升级项目 
D. 埃塞俄比亚阿达玛风电场 
答案：A、B、C、D 
396、《新时代职业道德建设实施纲要》明确，要推动践行职业道德基本规范，大力倡导以（    ）、
奉献社会为主要内容的职业道德基本规范。 
A. 爱岗敬业 
B. 诚实守信 
C. 办事公道 
D. 热情服务 
答案：A、B、C、D 
397、习近平总书记高度重视关心劳动群众，礼赞劳动创造，强调“大力弘扬劳模精神、劳动精神、
工匠精神”。下列属于劳模精神内涵的是（    ）。 
A. 爱岗敬业，争创一流 
B. 艰苦奋斗，勇于创新 
C. 精益求精，追求卓越 
D. 淡泊名利，甘于奉献 
答案：A、B、D 
398、国家电网有限公司员工服务“十个不准”规定，不准（    ）。 
A. 违规停电 
B. 无故拖延检修抢修 
C. 计划外停电 
D. 延迟送电 
答案：A、B、D 
399、国家电网有限公司员工服务“十个不准”规定，不准为客户工程指定（    ）。 
A. 设计单位 
B. 施工单位 
C. 供货单位 
D. 审核单位 
答案：A、B、C 
400、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”中，对于“电费服务温馨便利”的承诺包括（    ）。 
A. 及时告知客户电费发生及余额变化情况 
B. 提醒客户在规定期限内办理用电业务 
C. 为客户提供电子发票、电子账单 
D. 推进客户电费交纳“一次都不跑” 
答案：A、C、D - 67 
401、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”中，对于“停电限电及时告知”的承诺包括（    ）。 
A. 供电设施计划检修停电，提前通知用户或进行公告 
B. 临时检修停电，提前通知重要用户 
C. 故障停电，及时发布信息 
D. 当电力供应不足，不能保证连续供电时，严格按照政府批准的有序用电方案实施错避峰、停限
电 
答案：A、B、C、D 
402、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”中，对于“保底服务尽职履责”的承诺包括公开公
平地向售电主体及其用户（    ）。 
A. 提供报装、计量、抄表、结算、维修等各类供电服务 
B. 按约定履行保底供应商义务 
C. 按客户要求履行各种保底供应商义务 
D. 无偿提供各类供电服务 
答案：A、B 
403、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，城市电网（    ）。 
A. 平均供电可靠率达到99.9% 
B. 平均供电可靠率达到99.8% 
C. 居民客户端平均电压合格率达到98.5% 
D. 居民客户端平均电压合格率达到98.6% 
答案：A、C 
404、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，农村电网（    ）。 
A. 平均供电可靠率达到99.7% 
B. 平均供电可靠率达到99.8% 
C. 居民客户端平均电压合格率达到97.4% 
D. 居民客户端平均电压合格率达到97.5% 
答案：B、D 
405、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，供电抢修人员到达现场的平均时间一般为：
（   
 ），特殊边远地区2小时。 
A. 城区范围30分钟 
B. 城区范围45分钟 
C. 农村地区60分钟 
D. 农村地区90分钟 
答案：B、D 
406、国家电网有限公司供电服务“十项承诺”明确，到达现场后恢复供电平均时间一般为：（    ）。 
A. 城区范围2小时 
B. 城区范围3小时 
C. 农村地区4小时 
D. 农村地区5小时 
答案：B、C 
第三部分  公司战略 
407、电力体制改革方面，国家电网有限公司要坚持“管住中间、放开两头”的制度架构，坚持电- 68 
网（    ）的体制优势和“准许成本+合理收益”的输配电价核定模式，推动构建全国统一电力市
场体系，营造有利于电网可持续发展的监管环境。 
A. 统一规划 
B. 统一调度 
C. 统一管理 
D. 统一营销 
答案：A、B、C 
408、将“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”确立为国家电网有限公司的战略目标，（    ）。 
A. 是习近平新时代中国特色社会主义思想在公司的落地实践 
B. 是公司党组以实际行动同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致的有力体现 
C. 彰显了公司党组强烈的责任意识和进取精神 
D. 彰显了把公司打造成百年老店、实现基业长青的坚定决心 
答案：A、B、C、D 
409、将“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”确立为国家电网有限公司的战略目标，（    ）。 
A. 符合行业和企业发展方向，符合公司拥有的基础和条件 
B. 符合继承发展、守正创新的原则 
C. 符合问题导向、目标导向、结果导向 
D. 符合全心全意依靠职工办企业的方针 
答案：A、B、C、D 
410、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“具有中国
特色”的内涵不包括（    ）。 
A. 明确以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导 
B. 明确坚持党的领导 
C. 明确坚持以人民为中心的发展思想 
D. 明确走中国特色国有企业改革发展道路 
答案：B、D 
411、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“国际领先”
包括（    ）。 
A. 核心技术领先、经营实力领先 
B. 服务品质领先、企业治理领先 
C. 绿色发展领先、品牌价值领先 
D. 经营效益领先、盈利能力领先 
答案：A、B、C 
412、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“能源互联
网”包括（    ）。 
A. 骨干网架系统 
B. 数智赋能系统 
C. 价值创造系统 
D. 能源网架系统 
答案：B、C、D 
413、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“具有中国- 69 
特色”、“国际领先”、“能源互联网”三足鼎立、三位一体，彰显了（    ） 
A. 政治本色 
B. 行业特色 
C. 战略底色 
D. 发展角色 
答案：A、B、D 
414、国家电网有限公司“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标，契合（    ），
得到了广大职工强烈反响和一致认同。 
A. 企情 
B. 网情 
C. 国情 
D. 人情 
答案：A、B、C 
415、在国企国资改革方面，国家电网有限公司深入贯彻中发22号及配套文件精神，以分类改革
为导向，对（    ）实施差异化管控。 
A. 监管业务 
B. 非监管业务 
C. 金融业务 
D. 售电业务 
答案：A、B 
416、作为党领导下的国有能源骨干企业，国家电网有限公司站在坚持和发展中国特色社会主义、
巩固“两个基础”的战略高度，（    ），坚持不懈强“根”固“魂”，充分发挥“大国重器”和“顶
梁柱”的重要作用。 
A. 落实“两个一以贯之” 
B. 毫不动摇坚持党的领导、加强党的建设 
C. 强化能源电力行业进入壁垒 
D. 以营利为目的 
答案：A、B 
417、国家电网有限公司将科技创新放在工作重中之重的位置是（    ）。 
A. 服务创新型国家建设的需要 
B. 适应能源转型升级的需要 
C. 实现公司战略目标的需要 
D. 提高公司盈利水平的需要 
答案：A、B、C 
418、特高压具有（    ）的综合优势，是目前世界上最先进的输电技术。 
A. 远距离 
B. 大容量 
C. 低损耗 
D. 少占地 
答案：A、B、C、D 
419、国家电网有限公司为各类充电桩建设提供（    ）“三省”服务，以车联网平台为主导、充- 70 
电桩为基础，持续提升平台的开放性和公共服务能力。 
A. 省力 
B. 省时 
C. 省钱 
D. 省心 
答案：A、B、C 
420、以下属于电力大数据的应用场景的是（    ）。 
A. 区域经济形势分析 
B. 客户缴费习惯及信用评价分析 
C. 企业复工电力指数 
D. 配电设备预警分析 
答案：A、B、C、D 
421、配电通信网是实现配电自动化系统中的信息交互，保障配用电网正常运行、（    ）的信息
通道。 
A. 故障快速响应 
B. 资源高效利用 
C. 业务实时实现 
D. 电力生产可持续 
答案：A、B、C、D 
422、（    
）不断融合发展给能源发展带来了新机遇，给能源调整带来了新课题，给能源安全带
来了新挑战。 
A. 数字革命 
B. 技术革命 
C. 供给革命 
D. 能源革命 
答案：A、D 
423、国家电网有限公司战略管控体系，聚焦落实党中央决策部署，坚持守正创新、系统谋划，进
一步强化战略引领、（    ）全过程闭环管控。 
A. 规划统筹 
B. 计划牵引 
C. 预算约束 
D. 考核激励 
答案：A、B、C 
424、国家电网有限公司坚持（    ）相结合的集团定位，动态优化集团管控模式。根据不同业务
特点，分类推进“放管服”改革，调整总部与各单位职责界面，合理分权授权，压紧压实各单位
责任。 
A. 控股型 
B. 投资型 
C. 服务型 
D. 生产经营型 
答案：A、D - 71 
425、国家电网有限公司坚决贯彻党中央、国务院决策部署，全力做好庆祝建党100周年电力保障
工作，实现了（    ）目标。 
A. 设备零故障 
B. 客户零闪动 
C. 工作零差错 
D. 服务零投诉 
答案：A、B、C、D 
426、实现“双碳”目标，关键在于推动能源清洁低碳安全高效利用，在能源供给侧构建多元化清
洁能源供应体系，在能源消费侧全面推进（    ）。 
A. 电化学储能 
B. 节能提效 
C. 电气化 
D. 分布式光伏 
答案：B、C 
427、实现“双碳”目标，在能源供给侧，要构建多元化清洁能源供应体系。以下属于能源供给侧
举措的是（    ）。 
A. 积极推动海上风电开发 
B. 加快煤电灵活性改造 
C. 推广应用大规模储能装置 
D. 提高新能源发电机组涉网性能 
答案：A、B、C、D 
428、以下关于我国“碳达峰、碳中和”目标表述正确的是（    ）。 
A. 是推动我国从工业文明迈入生态文明的重要转变 
B. “碳达峰”是基础前提，“碳中和”是最终目标 
C. 是构建人类命运共同体的伟大实践 
D. 是保障国家能源安全的重要举措 
答案：A、B、C、D 
429、截至 2024 年底，国家电网有限公司已在以下（    ）等国家和地区成功投资运营骨干能源
网资产。 
A. 荷兰 
B. 巴西 
C. 阿曼 
D. 菲律宾 
答案：B、C、D 
430、国家电网有限公司进一步加强科技人才培育，健全以创新（    ）为导向的科技人才评价体
系，引导科研人员“十年磨一剑”潜心钻研。 
A. 价值 
B. 能力 
C. 业绩 
D. 贡献 
答案：A、B、C、D - 72 
431、实现“碳达峰、碳中和”目标在能源供给侧，要构建多元化清洁能源供应体系。以下属于能
源供给侧举措的是（    ）。 
A. 大力发展清洁能源 
B. 加快煤电灵活性改造 
C. 挖掘需求侧响应潜力 
D. 加快电能替代 
答案：A、B 
432、国家电网有限公司战略实施中的业务管理体系，聚焦构建新型电力系统，（    ），以电为核
心优化业务布局、强化分类管理。 
A. 统筹监管业务和非监管业务高质量发展 
B. 统筹传统产业升级和战新产业、未来产业培育 
C. 统筹发展与安全 
D. 统筹保供和转型 
答案：A、B 
433、以下（    ）属于国家电网有限公司降低自身碳排放水平的举措。 
A. 加强电网规划建设运维各环节绿色低碳技术研发 
B. 强化公司办公节能管理 
C. 建立健全公司碳排放管理体系 
D. 实施乡村电气化提升工程 
答案：A、B、C 
434、关于国家电网有限公司服务脱贫攻坚成就表述正确的是（    ）。 
A. 提前一年完成“新一轮”农网改造升级任务 
B. 全面完成“三区三州”深度贫困地区和中西部381个国家级贫困县改造升级 
C. 定点扶贫的“四县一区”和地方政府安排的2029个扶贫点全部按期摘帽出列 
D. 全面完成抵边村寨电网建设 
答案：A、B、C、D 
435、以下关于国家电网有限公司推动能源电力转型主要实践表述正确的是（    ）。 
A. 全面完成北方地区“煤改电”任务 
B. 建成“十纵十横两环”高速公路快充网络 
C. 经营区新能源利用率100% 
D. 全面掌握特高压核心技术和全套设备制造能力 
答案：A、B、D 
436、以下关于国家电网有限公司阿里与藏中电网联网工程表述正确的是（    ）。 
A. 是迄今为止世界上海拔最高的800千伏输变电工程 
B. 从根本上解决了阿里地区缺电的问题 
C. 结束了阿里地区孤网运行的历史 
D. 西藏电网将全面形成以500千伏为骨干网架的统一现代化大电网 
答案：B、C、D 
437、国家电网有限公司发布“碳达峰碳中和”行动方案，积极担当（    ）。 
A. 引领者 
B. 追随者 - 73 
C. 推动者 
D. 先行者 
答案：A、C、D 
438、2020 年底，青海—河南±800千伏特高压直流工程全面建成投运。以下关于该工程表述正确
的是（    ）。 
A. 世界首个新能源远距离输送大通道 
B. 世界上首次采用特高压换流站现场组装技术 
C. ±800 千伏、800万千瓦特高压直流样板工程 
D. 每年可向华中地区输送400亿千瓦时清洁电能 
答案：A、B、C、D 
439、国家电网有限公司国际业务高质量发展要坚持（    ）经营方针，着力增强核心功能、提升
核心竞争力，持续提高国际化经营质效，以国际业务高质量发展服务公司高质量发展。 
A. 市场化 
B. 长期化 
C. 跨国化 
D. 本土化 
答案：A、B、D 
440、当前和今后一个时期，国家电网有限公司科技创新工作总体考虑是：以习近平新时代中国特
色社会主义思想为指导，牢牢把握（    ）的定位。 
A. 锻造能源领域国家战略科技力量 
B. 打造新型电力系统建设主力军 
C. 锻造引领未来产业发展科技力量 
D. 打造现代产业体系建设主力军 
答案：A、B 
441、国家电网有限公司作为保障国家能源安全的电力骨干企业，深入贯彻落实“四个革命、一个
合作”能源安全新战略，牢牢把握能源保障和安全这个“国之大者”，以（    ）为己任，加快推
动构建新型电力系统和新型能源体系，为推进中国式现代化提供坚强能源电力保障。 
A. 保障电力供应 
B. 促进能源转型 
C. 保障电力安全 
D. 提升能源转型 
答案：A、B 
442、国家电网有限公司的战略目标，到2030年，（    ）。 
A. 建成世界一流企业 
B. 世界一流企业地位巩固提升 
C. 推动新型电力系统建设取得重要进展 
D. 保障新型电力系统基本建成 
答案：A、C 
443、国家电网有限公司的战略目标，到2035年，（    ）。 
A. 建成世界一流企业 
B. 世界一流企业地位巩固提升 - 74 
C. 推动新型电力系统建设取得重要进展 
D. 保障新型电力系统基本建成 
答案：B、D 
444、国家电网有限公司的战略目标，到2030年，建成世界一流企业，实现（    ），成为行业领
军企业，中国特色现代企业制度建立健全，市场化运营机制更加完善，科学管理水平进一步提高，
科技创新、产业控制、安全支撑作用充分发挥。 
A. 产品卓越 
B. 品牌卓著 
C. 创新领先 
D. 治理现代 
答案：A、B、C、D 
445、为了提升核心竞争力，国家电网有限公司要牢牢抓住以下（    ）关键要素。 
A. 科技这个第一生产力 
B. 人才这个第一资源 
C. 创新这个第一动力 
D. 资金这个第一保障 
答案：A、B、C 
446、国家电网有限公司最新战略体系中的战略路径包括（    ）。 
A. 增强核心功能 
B. 提升核心竞争力 
C. 优化业务布局 
D. 强化科技创新 
答案：A、B 
447、国家电网有限公司最新战略体系中的根本保证包括（    ）。 
A. 坚持党的领导 
B. 加强党的建设 
C. 推动全面从严治党 
D. 强化企业管理 
答案：A、B 
448、国家电网有限公司最新战略体系中的战略实施包括（    ）。 
A. 战略管控体系 
B. 业务管理体系 
C. 企业治理体系 
D. 风险防范体系 
答案：A、B、C 
449、国家电网有限公司最新战略指标体系中，不包含以下（    ）维度。 
A. 核心技术领先 
B. 经营实力领先 
C. 行业发展领先 
D. 技术创新领先 
答案：C、D - 75 
450、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“服务品质领先”维度包含（    ）等指标。 
A. 供电质量指数 
B. 电网公平开放指数 
C. 客户服务满意度 
D. 电力营商环境发展指数 
答案：A、B、C、D 
451、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“绿色发展领先”维度包含（    ）等指标。 
A. 清洁能源发展指数 
B. 清洁能源消纳指数 
C. 全员劳动生产率 
D. 国际标准参与度 
答案：A、B 
452、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“国际业务发展指数”不包含（    ）等因素。 
A. 国际业务回报率 
B. 境外资产总额 
C. 全员劳动生产率 
D. 风险资产水平 
答案：C、D 
453、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“电网发展指数”包括（    ）等因素。 
A. 电网规模水平 
B. 电网接纳能力 
C. 电网安全水平 
D. 跨省区资源配置水平 
答案：A、B、C、D 
454、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“经营评价指数”包括（    ）等因素。 
A. 利润总额 
B. 经济增加值 
C. 增加值 
D. 营业收现率 
答案：A、B、C、D 
455、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“清洁能源发展指数”包括（    ）等因素。 
A. 非化石能源消费占比 
B. 风光新能源装机占比 
C. 风光新能源电量占比 
D. 新增风光新能源发电量占新增用电量比重 
答案：A、B、C、D 
456、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“清洁能源消纳指数”包括（    ）等因素。 
A. 电能占终端能源消费比重 
B. 可再生能源总量消纳责任权重 
C. 非水可再生能源消纳责任权重 
D. 风光新能源利用率 - 76 
答案：A、B、C、D 
457、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“企业管理效能指数”包括（    ）等因素。 
A. 改革成效 
B. 企业绩效 
C. 激励实效 
D. 法治企业建设质效 
答案：A、B、C、D 
458、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“研发投入指数”包含以下（    ）等因素。 
A. 研发经费投入 
B. 研发经费投入强度 
C. 基础研究投入占比 
D. 专利数量 
答案：A、B、C 
459、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“国际业务发展指数”包括（    ）等因素。 
A. 国际业务回报率 
B. 境外收益现金回流 
C. 国际业务资产负债率 
D. 境外资产总额 
答案：A、B、C、D 
460、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“金融高质量发展指数”包括（    ）等因素。 
A. 金融单位净资产收益率 
B. 产融协同业务品质 
C. “电e金服”业务规模 
D. 风险资产水平 
答案：A、B、C、D 
461、国家电网有限公司深入推进电力市场化改革，截至2024年底，省间电力现货市场以及（    ）
省级现货市场转入正式运行。 
A. 山西 
B. 山东 
C. 甘肃 
D. 湖北 
答案：A、B、C 
462、2023 年 3 月，国务院国资委发布创建世界一流示范企业和专精特新示范企业名单，（    ）
等国网公司所属企业入选。 
A. 北京智芯微电子科技有限公司 
B. 国网智能科技股份有限公司 
C. 国网信息通信产业集团有限公司 
D. 国网电力工程研究院有限公司 
答案：A、B、C 
463、2024 年，国务院国资委反馈 2024 年度中央企业“科改行动”“双百行动”进展成效情况，
国家电网公司所属（    ）等10家企业获得最高等级“标杆”，数量位居央企第一。 - 77 
A. 中国电力科学研究院有限公司、国电南瑞科技股份有限公司、湖北华中电力科技开发有限公司 
B. 国网智能科技控股有限公司、北京智芯微电子科技有限公司 
C. 浙江华电器材检测研究院有限公司、国网（西安）环保技术中心有限公司 
D. 国网信息通信产业集团有限公司、国网江苏综合能源服务有限公司、浙江省送变电工程有限公
司 
答案：A、B、C、D 
464、国家电网有限公司完善中国特色现代企业制度，完善运行机制和流程，持续健全（    ）的
公司治理机制，实现由“形似”向“形神兼备”的跃升。 
A. 权责法定 
B. 权责透明 
C. 协调运转 
D. 有效制衡 
答案：A、B、C、D 
465、国家电网有限公司战略体系中的（    ）共同作为公司优秀企业文化的重要组成，形成凝心
聚力的“价值磁场”。 
A. 企业宗旨 
B. 企业精神 
C. 治企理念 
D. 企业使命 
答案：A、B、C、D 
466、国家电网有限公司深化集团化运作，适应不同专业特点加强差异化管理，实现全公司“一盘
棋”运作和企业整体价值最大化，主要采用以下（    ）管控模式。 
A. “战略+运营” 
B. “战略+财务” 
C. “战略+市场” 
D. “战略+数据” 
答案：A、B 
467、国家电网有限公司坚持“四突出一标杆”国际化发展思路，稳健运营境外资产，稳步开展国
际产能合作，稳妥应对风险挑战，打造“一带一路”建设央企标杆。以下“四突出一标杆”内涵
表述正确的是（    ）。 
A. 突出服务大局 
B. 突出效益贡献 
C. 突出风险防控 
D. 突出规范运行 
答案：A、B、C、D 
468、国家电网有限公司加快推动金融高质量发展，坚守（    ）发展定位，提供有竞争力的产品
服务，推动金融业务更加聚焦主责主业。 
A. 根植主业 
B. 服务实业 
C. 以融强产 
D. 创造价值 - 78 
答案：A、B、C、D 
469、国家电网有限公司加快战略性新兴产业高质量发展，打造一批特色鲜明、优势互补、相互促
进的战略性新兴产业增长点，推动公司战略性新兴产业竞争力明显提升，形成（    ）的战略性
新兴产业集群。 
A. 核心技术领先 
B. 竞争优势明显 
C. 经济效益突出 
D. 产业生态繁荣 
答案：A、B、C、D 
470、《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》指出，要
发挥国有经济战略支撑作用，推动国有经济进一步聚焦以下哪些功能（    ）。 
A. 战略安全 
B. 产业引领 
C. 国计民生 
D. 公共服务 
答案：A、B、C、D 
471、国务院国资委强调要牢牢把握新时代新征程国资央企工作的总目标、总原则、总要求，具体
包括（    ）。 
A. 坚定不移做强做优做大国有资本和国有企业是总目标 
B. 坚持和加强党对国有企业的全面领导是总原则 
C. 积极服务国家重大战略是总要求 
D. 提高企业核心竞争力和增强核心功能是总要求 
答案：A、B、C 
472、党的二十届三中全会提出，进一步明晰不同类型国有企业功能定位，明确国有资本重点投资
领域和方向。以下哪些是国有资本重点投资和集中的领域（    ）。 
A. 关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域 
B. 关系国计民生的公共服务、应急能力、公益性领域 
C. 前瞻性战略性新兴产业 
D. 产业链高附加值环节 
答案：A、B、C 
第四部分  新型电力系统 
473、2023 年7月11日，中央全面深化改革委员会第二次会议审议通过《关于深化电力体制改革
加快构建新型电力系统的指导意见》，强调要深化电力体制改革，加快构建（    ）、灵活智能的
新型电力系统，更好推动能源生产和消费革命，保障国家能源安全。 
A. 清洁低碳 
B. 安全充裕 
C. 经济高效 
D. 供需协同 
答案：A、B、C、D 
474、着力保障大电网安全稳定运行要强化网络安全防护，针对日益突出的网络攻击，它已成为电
网安全的严重威胁，要进一步强化风险意识，总结实战经验，强化（    ），确保生产控制大区绝- 79 
对安全，确保不发生失泄密事件。 
A. 动态感知 
B. 在线防御 
C. 联动处置 
D. 事故预案 
答案：A、B、C 
475、利用“调控云”和人工智能技术解决电网弹性智能调度运行控制难题，采用“物理分布、逻
辑统一”的全新架构，从（    ）等方面搭建高精度全景状态感知和弹性调控机器人系统。 
A. 态势感知 
B. 趋势预测 
C. 优化运行 
D. 精准控制 
答案：A、B、C、D 
476、5G 网络可发挥其（    ）的优势，承载垂直行业更多样化的业务需求，尤其是其网络切片、
能力开放两大创新功能的应用，将改变传统业务运营方式和作业模式，为电力行业用户打造定制
化的“行业专网”服务。 
A. 超高带宽 
B. 超低时延 
C. 超大规模连接 
D. 超广域覆盖 
答案：A、B、C 
477、新型基础设施是以新发展为引领，以技术创新为驱动，以信息网络为基础，面向高质量发展
需要，提供数字转型、智能升级、融合创新等服务的基础设施体系。目前来看，新型基础设施主
要包括（    ）几个方面。 
A. 信息基础设施 
B. 融合基础设施 
C. 创新基础设施 
D. 能源基础设施 
答案：A、B、C 
478、智能电网具有高度（    ）的特征，能够提高电网接纳和优化配置多种能源的能力，满足可
再生能源、分布式能源发展，促进化石能源清洁高效利用和开放共享的能源体制建立，符合能源
发展趋势的要求。 
A. 信息化 
B. 自动化 
C. 互动化 
D. 集中化 
答案：A、B、C 
479、智慧充电主要开展充电基础设施（    ）等业务，打造一流充电服务网络。 
A. 投资 
B. 建设 
C. 运营 - 80 
D. 检测 
答案：A、B、C、D 
480、云计算技术主要有（    ）这几个主要特点。 
A. 技术能力聚集度高 
B. 数据处理效率高 
C. 数据处理效率低 
D. 数据处理成本低 
答案：A、B、D 
481、纵向加密认证能够实现（    ）。 
A. 双向身份认证 
B. 入侵监测 
C. 数据加密 
D. 访问控制 
答案：A、C、D 
482、下列选项中，属于防范恶意代码的加固方法的有（    ）。 
A. 安装系统安全补丁 
B. 指定日志服务器 
C. 配置病毒库升级策略 
D. 配置病毒查杀策略 
答案：A、C、D 
483、电力监控系统安全防护工作应当按照等级保护的有关要求，坚持（    ）的原则，保障电力
监控系统和电力调度数据网络的安全。 
A. 安全分区 
B. 网络专用 
C. 横向隔离 
D. 纵向认证 
答案：A、B、C、D 
484、电力系统是由（    ）等环节组成的。 
A. 发电 
B. 输电 
C. 配电 
D. 用电 
答案：A、B、C、D 
485、下列属于生产电能的设备有（    ）。 
A. 变压器 
B. 锅炉 
C. 反应堆 
D. 水轮机 
答案：B、C、D 
486、中国风电、太阳能发电等新能源发电主要集中在（    ）。 
A. 西南地区 - 81 
B. 华北北部地区 
C. 东北地区 
D. 西北地区 
答案：B、C、D 
487、中国能源资源的总体分布规律是（    ）。 
A. 西少东多 
B. 西多东少 
C. 北少南多 
D. 北多南少 
答案：B、D 
488、在核电设备制造方面，我国已在（    ）形成核电设备制造基地。 
A. 上海 
B. 哈尔滨 
C. 昆明 
D. 四川 
答案：A、B、D 
489、下列不属于未来具有较好开发利用前景的二次能源品种的是（    ）。 
A. 氢能 
B. 煤 
C. 石油 
D. 薪柴 
答案：B、C、D 
490、一个国家的电气化水平通常用（    ）作为指标来衡量。 
A. 电力消费弹性系数 
B. 发电用能占一次能源消费比重 
C. 电能占终端能源消费比重 
D. 全社会用电量增速 
答案：B、C 
491、下列属于低碳能源的有（    ）。 
A. 核电 
B. 天然气发电 
C. 煤电 
D. 水电 
答案：A、B、D 
492、目前我国电力流的总体格局是（    ）。 
A. 西电东送 
B. 东西互补 
C. 北电南供 
D. 南北互济 
答案：A、C 
493、目前，我国能源发展面临的重大问题主要有（    ）。 - 82 
A. 环境约束日益突出 
B. 能源结构有待优化 
C. 城乡能源发展不协调 
D. 能源对外依存度有待提升 
答案：A、B、C 
494、我国能源转型发展的方向是（    ）。 
A. 推动能源结构由高碳向低碳转型 
B. 推动能源利用由粗放向集约转变 
C. 推动能源服务由单向供给向智能互动转变 
D. 推动能源配置由就地平衡向大范围优化转变 
答案：A、B、C、D 
495、在我国西部、北部地区建设大型煤电基地的重要意义包括（    ）。 
A. 方便集中治理，降低燃煤发电带来的污染物排放 
B. 推进煤电一体化开发，发展循环经济 
C. 缓解西部地区日趋紧张的土地资源 
D. 将环境污染物从东部转移到西部 
答案：A、B 
496、分布式能源发展定位主要有（    ）。 
A. 提高能源利用效率 
B. 解决偏远山区和海岛地区的能源供应问题 
C. 在大电网发生事故的情况下提供紧急备用支持 
D. 与大电网竞争 
答案：A、B、C 
497、进一步提升电网的智能化水平，使电网逐步扩展为能源资源优化配置平台，具有重要的战略
意义，主要包括（    ）。 
A. 保障电力系统安全高效运行 
B. 满足用户日益多元化的用能需求 
C. 促进清洁能源健康发展 
D. 推动电力工业及相关产业向智能化方向升级 
答案：A、B、C、D 
498、以下选项中属于清洁能源技术的是（    ）。 
A. 大规模风电调度关键技术 
B. 大规模光伏发电并网运行技术 
C. 储能系统运行技术 
D. 特高压杆塔试验技术 
答案：A、B、C 
499、工业革命以来，人类经济社会发展过度依赖化石能源，带来（    ）等众多严峻挑战。 
A. 资源紧张 
B. 环境污染 
C. 气候变化 
D. 土地荒漠化 - 83 
答案：A、B、C、D 
500、海洋能是指海洋中特有的依附于海水的可再生能源，主要包括（    ）等。 
A. 潮汐能 
B. 波浪能 
C. 海流能 
D. 温差能 
答案：A、B、C、D 
501、“区块链”本身具备的优势有（    ）。 
A. 去中心化 
B. 开放性 
C. 自治性 
D. 信息不可篡改 
答案：A、B、C、D 
502、“互联网思维”主要体现在（    ）方面。 
A. 流量思维 
B. 用户中心思维 
C. 平台思维 
D. 大数据思维 
答案：A、B、C、D 
503、边缘计算技术对传感器、智能设备、智能终端的多重数据进行就地处理与分析，就近提供
（   
 ），提高数据传输与处理效率，以满足电网中设备及用户的快速响应需求，为智能调度、主
动配电网、配电物联网等应用提供支撑。 
A. 边缘智能 
B. 安全保护 
C. 实时判决 
D. 数据优化 
答案：A、B、C、D 
504、区块链技术的技术特征体现的理念包含（    ）。 
A. 开放 
B. 共享 
C. 合作 
D. 共赢 
答案：A、B、C、D 
505、以（    ）和区块链为代表的新一代信息技术加速突破应用，深刻改变着能源电力和经济社
会发展。 
A. 人工智能 
B. 量子通信 
C. 移动通信（5G） 
D. 物联网 
答案：A、B、C、D 
506、柔性直流输电（VSC-HVDC）是基于可关断器件和电压源型换流器的高压直流输电技术，在（    ）- 84 
等方面具有较强的技术优势。 
A. 可再生能源接入 
B. 孤岛供电 
C. 城市配电网的增容改造 
D. 交流系统互联 
答案：A、B、C、D 
507、新能源汽车采用非常规的车用燃料作为动力来源，运用了先进的车辆动力控制和驱动技术。
新能源汽车主要包括（    ）等。 
A. 燃料电池汽车 
B. 纯电动汽车 
C. 燃油汽车 
D. 氢能源动力汽车 
答案：A、B、D 
508、根据电力安全事故等级划分标准，事故等级为较大事故的是（    ）。 
A. 电网负荷600兆瓦的一般设区市，减供负荷40%以上60%以下 
B. 电网负荷700兆瓦的一般设区市，减供负荷70%以上 
C. 电网负荷150兆瓦以上的县级市电网减供负荷60%以上 
D. 直辖市电网减供负荷10%以上20%以下 
答案：A、C、D 
509、处置电网大面积停电事件应急预案应当对应急组织（    ），以及人员、资金、物资、技术
等应急保障作出具体规定。 
A. 指挥体系 
B. 职责 
C. 应急处置的各项措施 
D. 责任中心 
答案：A、B、C 
510、输配电运行维护费由（    ）组成。 
A. 材料费 
B. 修理费 
C. 人工费 
D. 其他运营费用 
答案：A、B、C、D 
511、合理的电网结构和电源结构应满足如下基本要求：（    ）。 
A. 能够满足各种运行方式下潮流变化的需要，具有一定的灵活性，并能适应系统发展要求 
B. 满足分层和分区原则 
C. 合理控制系统短路电流 
D. 交、直流相互适应，协调发展 
答案：A、B、C、D 
512、对我国配电网供电电压允许偏差，下列描述正确的是（    ）。 
A. 110-35kV 供电电压允许偏差不超过标称电压的10% 
B. 10kV 及以下三相供电电压允许偏差为标称电压的±7% - 85 
C. 低压供电电压允许偏差为标称电压的+7%与-10% 
D. 对供电点短路容量较小、供电距离较长以及对供电电压偏差有特殊要求的用户，由供、用电双
方协议确定 
答案：B、D 
513、配电自动化系统主要由（    ）组成。 
A. 配电自动化系统主站 
B. 配电自动化系统子站（可选） 
C. 配电自动化终端 
D. 通信网络 
答案：A、B、C、D 
514、并联电容器补偿装置适用于（    ）各环节各电压等级对无功功率有需求的场合，根据需要
可分散配置，也可集中配置。 
A. 发电 
B. 输电 
C. 配电 
D. 用电 
答案：A、B、C、D 
515、根据可再生能源电力消纳保障机制要求，各承担主体以实际消纳可再生能源电量作为完成消
纳量的主要方式，以购买（    ）作为补充（替代）方式。 
A. 碳排放量 
B. 超额消纳量 
C. 化石燃料 
D. 可再生能源绿色电力证书 
答案：B、D 
516、适应能源和数字技术融合发展趋势，围绕大数据运营、芯片、5G 与地理信息时空服务、区
块链技术多场景创新应用，突破关键核心技术，提升自主可控能力，强化推广应用推动构建能源
数字融合的（    ），促进能源技术革命。 
A. 产业链 
B. 价值链 
C. 生态链 
D. 业务链 
答案：A、B、C 
517、要（    ），政府、社会和能源企业多方共同努力，源网荷储各环节共同发力，以保障电力
系统安全运行、保障能源电力可靠供应、保障电力行业可持续发展为基础，加快推进能源供给多
元化清洁化低碳化、能源消费高效化减量化电气化。 
A. 坚持系统观念 
B. 建立平台思维 
C. 加强科技创新 
D. 发挥市场作用 
答案：A、B、C、D 
518、与现有电力系统相比，新型电力系统在内部电气特征上将（    ）转变。 - 86 
A. 由高碳电力系统向深度低碳或零碳电力系统 
B. 由以机械电磁系统为主向以电力电子器件为主 
C. 由确定性可控连续电源向不确定性随机波动电源 
D. 由高转动惯量系统向弱转动惯量系统 
答案：A、B、C、D 
519、“十四五”期间，新能源发展进入了一个新阶段，呈现（    ）特征。 
A. 新能源年均装机规模将大幅度提升 
B. 新能源高比例入网消纳 
C. 市场在能源资源配置中的决定性作用进一步发挥 
D. 火电、水电、储能等多种能源互补和协同互动，推动源网荷储深度融合 
答案：A、B、C、D 
520、下面（    ）行动，有助于我们实现低碳。 
A. 用非电动牙刷代替电动牙刷 
B. 下班随手关闭电脑代替待机 
C. 晾晒衣服代替滚筒式干衣机 
D. 用烤箱代替烤面包机来制作面包 
答案：A、B、C 
521、电力电子元件应用技术即为变流技术，随着应用的不同，变流技术可分为（    ）类型。 
A. 直流电转换直流电（DC-DC） 
B. 交流电转换直流电（AC-DC） 
C. 直流电转换交流电（DC-AC） 
D. 交流电转换交流电（AC-AC） 
答案：A、B、C、D 
522、较为普遍接受的观点认为电力电子学是由（    ）三个学科交叉而成的。 
A. 电力学 
B. 电子学 
C. 控制理论 
D. 信号处理 
答案：A、B、C 
523、区块链是（    ）等计算机技术的新型应用模式。 
A. 分布式数据存储 
B. 点对点传输 
C. 共识机制 
D. 加密算法 
答案：A、B、C、D 
524、物联网一般分为三个层次，分别为（    ）。 
A. 感知层 
B. 网络层 
C. 应用层 
D. 服务层 
答案：A、B、C - 87 
525、风力发电按照所处地区可划分为陆上风力发电和海上风力发电两种。一般而言，海上风力发
电的特点在于（    ）。 
A. 可利用的风能资源更优质 
B. 满负荷运行小时数更高 
C. 风机的单机发电容量更大 
D. 发电成本较低 
答案：A、B、C 
526、下列发电属于生物质能发电的有（    ）。 
A. 生物质直接燃烧发电 
B. 沼气发电 
C. 垃圾发电 
D. 生物质燃气发电 
答案：A、B、C、D 
527、抽水蓄能是在电力系统中应用最为广泛的一种储能和调峰技术，主要应用包括调频、调相、
（   
 ）。 
A. 调峰填谷 
B. 提供系统的备用容量 
C. 黑启动 
D. 紧急事故备用 
答案：A、B、C、D 
528、碳捕集和封存（Carbon Capture and Storage，CCS）是将工业和有关能源产业产生的 CO2
分离出来，并用各种方法储存以避免其排放到大气中的一种技术。碳捕集技术主要有（    ）。 
A. 吸收分离法 
B. 吸附分离法 
C. 膜分离法 
D. 冷凝法 
答案：A、B、C、D 
529、2014 年6月13日，习近平总书记在中央财经领导小组第六次会议上强调，面对能源供需格
局新变化、国际能源发展新趋势，保障国家能源安全，必须推动能源生产和消费革命。这是我国
能源发展的国策，基本要求可以概括为“四个革命”、“一个合作”。“四个革命”，就是（    ），
“一个合作”就是加强全方位国际合作。 
A. 能源消费革命 
B. 能源供给革命 
C. 能源技术革命 
D. 能源体制革命 
答案：A、B、C、D 
530、2020 年12 月12日，国家主席习近平在气候雄心峰会上宣布，到2030年，中国（    ）。 
A. 单位国内生产总值二氧化碳排放将比2005年下降65%以上 
B. 非化石能源占一次能源消费比重将达到25%左右 
C. 森林蓄积量将比2005年增加60亿立方米 
D. 风电、太阳能发电总装机容量将达到12亿千瓦以上 - 88 
答案：A、B、C、D 
531、2021 年 3 月15日，习近平总书记主持召开中央财经委员会第九次会议强调，要构建（    ）
的能源体系，控制化石能源总量，着力提高利用效能，实施可再生能源替代行动，深化电力体制
改革，构建以新能源为主体的新型电力系统。 
A. 清洁低碳 
B. 清洁绿色 
C. 安全高效 
D. 安全可靠 
答案：A、C 
532、2024 年2月29日，习近平总书记在中共中央政治局第十二次集体学习时强调，要适应能源
转型需要，进一步建设好新能源基础设施网络，推进电网基础设施智能化改造和智能微电网建设，
提高电网对清洁能源的（    ）能力。 
A. 接纳 
B. 配置 
C. 输送 
D. 调控 
答案：A、B、D 
533、
《2030 年前碳达峰行动方案》提出，到2025年、2030年，非化石能源消费比重分别达到（    ）
左右。 
A. 15% 
B. 20% 
C. 25% 
D. 35% 
答案：B、C 
534、由国务院印发的《2030 年前碳达峰行动方案》提出，要大力提升电力系统综合调节能力，
加快灵活调节电源建设，引导自备电厂、（    ）等参与系统调节，建设坚强智能电网，提升电网
安全保障水平。 
A. 传统高载能工业负荷 
B. 工商业可中断负荷 
C. 电动汽车充电网络 
D. 虚拟电厂 
答案：A、B、C、D 
535、由国家发展改革委、国家能源局、国家数据局联合制定发布的《加快构建新型电力系统行动
方案（2024-2027 年）》指出，推进构网型技术应用，应根据高比例新能源电力系统运行需要，选
择典型场景应用构网型控制技术，具备主动支撑电网（    ）稳定能力，提升系统安全稳定运行
水平。 
A. 电压 
B. 频率 
C. 功角 
D. 动态 
答案：A、B、C - 89 
536、由国家发展改革委、国家能源局、国家数据局联合制定发布的《加快构建新型电力系统行动
方案（2024-2027 年）》提出，创新新型有源配电网调度模式，重点在（    ）等新型主体发展较
快的地区，探索应用主配微网协同的新型有源配电网调度模式。 
A. 分布式新能源 
B. 用户侧储能 
C. 电动汽车充电设施 
D. 抽水蓄能 
答案：A、B、C 
537、由国家发展改革委、国家能源局、国家数据局联合制定发布的《加快构建新型电力系统行动
方案（2024-2027 年）》提出，开展新一代煤电试验示范，要以（    ）为主线任务，推动煤电机
组深度调峰、快速爬坡等高效调节能力进一步提升，更好发挥煤电的电力供应保障作用，促进新
能源消纳。 
A. 清洁低碳 
B. 高效调节 
C. 快速变负荷 
D. 启停调峰 
答案：A、B、C、D 
538、由国家发展改革委、国家能源局、国家数据局联合制定发布的《加快构建新型电力系统行动
方案（2024-2027 年）》指出，探索应用一批新型储能技术，应围绕不同应用场景对爬坡速率、容
量、长时间尺度调节及经济性、安全性的需求，探索建设一批（    ）、二氧化碳储能、液态空气
储能、钠离子电池、铅炭电池等多种技术路线的储能电站。 
A. 液流电池 
B. 飞轮 
C. 压缩空气储能 
D. 重力储能 
答案：A、B、C、D 
539、“双碳”目标下，我国进一步提出大力推进煤电机组（    ）“三改联动”。 
A. 节能降碳改造 
B. 安全性改造 
C. 灵活性改造 
D. 供热改造 
答案：A、C、D 
540、能源电力实现“双碳”目标面临（    ）“三大挑战”。 
A. 保供 
B. 转型 
C. 稳价 
D. 速度 
答案：A、B、C 
541、电力行业要以“大云物移智链”现代信息技术为驱动，构建模型-数据融合驱动的电网协调
控制模式，增强系统（    ）水平，深化气象数据共享服务，支撑电网快速响应和应急处置，提
升电网安全供电保障能力。 - 90 
A. 特性认知 
B. 运行控制 
C. 仿真分析 
D. 故障防御 
答案：A、B、D 
542、国家电网全力加快主网架建设，提升大电网（    ），为特高压快速发展提供强劲力量。 
A. 资源配置能力 
B. 安全承载能力 
C. 新能源消纳能力 
D. 可靠运行能力 
答案：A、B、C 
543、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
要求立足我国国情，（    ），做好新形势下电力系统稳定工作，为中国式现代化建设提供可靠电
力保障，满足人民美好生活用电需要。 
A. 坚持底线思维、问题导向 
B. 坚持系统观念、守正创新 
C. 坚持先立后破、远近结合 
D. 统筹发展和安全 
答案：A、B、C、D 
544、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
要求，加强科技创新支撑，要围绕系统安全稳定技术需求，（    ），以创新支撑新型电力系统建
设。 
A. 加强基础理论研究 
B. 推进重大技术和装备攻关 
C. 加快先进技术示范和推广应用 
D. 协同构建适应新型电力系统的稳定技术标准体系 
答案：A、B、C、D 
545、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
提出，可靠发电能力要满足电力电量平衡需要并留有合理裕度，为系统提供足够的（    ）支撑。 
A. 调峰 
B. 调频 
C. 调压 
D. 阻尼 
答案：A、B、C、D 
546、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
提出，构建（    ）、适应新能源占比逐步提升的电网网架，合理确定同步电网规模。 
A. 分层分区 
B. 结构清晰 
C. 安全可控 
D. 灵活高效 
答案：A、B、C、D - 91 
547、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
提出，要加强大型电源和主网设备的可靠性管理，持续开展设备隐患排查治理和状态监测，针对
（    ）等关键电力设施开展专项运维保障。 
A. 重要输电通道 
B. 枢纽变电站 
C. 重要用户 
D. 重要发电厂 
答案：A、B、D 
548、由国家发展改革委、国家能源局印发的《关于加强新形势下电力系统稳定工作的指导意见》
提出，要建立健全以（    ）为核心的稳定技术标准体系并适时修订完善，强化标准在引领技术
发展、规范技术要求等方面的作用。 
A. 《电力系统安全稳定导则》 
B. 《电力系统技术导则》 
C. 《配电网规划设计技术导则》 
D. 《电网运行准则》 
答案：A、B、D 
549、由国家发展改革委、国家能源局发布的《关于新形势下配电网高质量发展的指导意见》指出，
要围绕建设新型能源体系和新型电力系统的总目标，打造（    ）的新型配电系统。 
A. 安全高效 
B. 清洁低碳 
C. 柔性灵活 
D. 智慧融合 
答案：A、B、C、D 
550、由国家发展改革委、国家能源局发布的《关于新形势下配电网高质量发展的指导意见》强调，
要合理提高核心区域和重要用户的相关线路、变电站建设标准，推进本地应急保障电源建设，统
筹调配使用移动应急电源，重要用户应按要求配置自备应急电源，提升极端状态下（    ）的电
力供应保障能力。 
A. 重点地区 
B. 重点部位 
C. 重要用户 
D. 重要厂站 
答案：A、B、C 
551、由国家发展改革委、国家能源局发布的《关于新形势下配电网高质量发展的指导意见》提出，
要挖掘用户侧调节潜力，鼓励（    ）等新业态创新发展，提高系统响应速度和调节能力。 
A. 虚拟电厂 
B. 大型工业用户 
C. 负荷聚合商 
D. 车网互动 
答案：A、C、D 
552、根据《电网公平开放监管办法》，电网公平开放应遵循以下原则：（    ）。 
A. 依法依规 - 92 
B. 程序规范 
C. 公开透明 
D. 加强监管 
答案：A、B、C、D 
553、虚拟电厂对（    ）具有重要作用。 
A. 增强电力保供能力 
B. 促进新能源消纳 
C. 完善电力市场体系 
D. 改善电能质量 
答案：A、B、C 
554、新型电力系统是（    ），以坚强、智能、柔性电网为枢纽平台，以技术创新和体制机制创
新为基础保障的新时代电力系统，是新型能源体系的重要组成和实现“双碳”目标的关键载体。 
A. 以确保能源电力安全为基本前提 
B. 以满足经济社会高质量发展的电力需求为首要目标 
C. 以高比例新能源供给消纳体系建设为主线任务 
D. 以源网荷储多向协同、灵活互动为坚强支撑 
答案：A、B、C、D 
555、国家能源局正在积极谋划新型电力系统建设试点工作，重点在高比例新能源接入的弱电网地
区、“沙戈荒”基地大规模新能源外送地区，应用新能源/新型储能构网型控制技术，有效解决（    ）
等问题，提升新能源接网与送出能力。 
A. 短路容量上升 
B. 短路容量下降 
C. 惯量降低 
D. 宽频振荡 
答案：B、C、D 
556、国务院《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》明确，以习近平新时代中国特色社会主
义思想为指导，完整准确全面贯彻新发展理念，坚持以人民为中心的发展思想，充分发挥我国数
据资源丰富、产业体系完备、应用场景广阔优势，强化（    ）、安全可控，以科技、产业、消费、
民生、治理、全球合作等领域为重点，深入实施“人工智能+”行动。 
A. 前瞻谋划 
B. 系统布局 
C. 分业施策 
D. 开放共享 
答案：A、B、C、D 
557、国务院《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》明确，深入实施“人工智能+”行动，涌
现一批（   
 ）等，加快培育发展新质生产力，使全体人民共享人工智能发展成果，更好服务中
国式现代化建设。 
A. 新基础设施 
B. 新技术体系 
C. 新产业生态 
D. 新就业岗位 - 93 
答案：A、B、C、D 
558、国家电网有限公司按照（    ）等原则，分两个阶段统筹推进人工智能技术深度应用和创新
发展，实现业务赋能与管理质效全面提升。 
A. 先易后难 
B. 急用先行 
C. 按省施策 
D. 分批分类 
答案：A、B、D 
559、国家电网有限公司《服务新能源发展报告2025》提出，加快构建（    ）的新型配电系统，
适应大规模高比例分布式光伏并网和消纳。 
A. 安全高效 
B. 清洁低碳 
C. 柔性灵活 
D. 智慧融合 
答案：A、B、C、D 
560、国家发展改革委、国家能源局《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027年）》
提出，要结合调节能力需求，在统筹上述调节资源建设情况基础上，科学优化不同时间尺度新型
储能建设（    ），细化发展模式，以及各类技术类型。 
A. 规模 
B. 时长 
C. 布局 
D. 时序 
答案：A、B、C、D 
561、国家发展改革委、国家能源局《关于深化新能源上网电价市场化改革促进新能源高质量发展
的通知》提出，要建立新能源可持续发展价格结算机制，新能源参与电力市场交易后，在市场外
建立差价结算的机制，（    ）等由省级价格主管部门会同省级能源主管部门、电力运行主管部门
等明确。 
A. 机制电价 
B. 电量规模 
C. 执行期限 
D. 电力规模 
答案：A、B、C 
562、国家加快建立（    ）的能源市场体系，依法规范能源市场秩序，平等保护能源市场各类主
体的合法权益。 
A. 主体多元 
B. 统一开放 
C. 竞争有序 
D. 监管有效 
答案：A、B、C、D 
563、《新型电力系统发展蓝皮书》中提出，要建立适应新型电力系统的电力市场体系，建立统一
开放、竞争有序、安全高效、治理完善的全国统一电力市场体系，推进各类可再生能源参与绿色- 94 
电力交易，鼓励地方制定符合本地实际的绿色电力交易制度，逐步完善中长期稳定电力供需、现
货发现价格、辅助服务保障系统稳定运行的交易机制，加强（    ）的有序衔接。 
A. 绿证市场 
B. 碳市场 
C. 电力市场 
D. 电量市场 
答案：A、B、C 
564、建设适应新能源发展的新型调度运行体系。构建（    ）的新型有源配电网调度模式，加强
跨区域、跨流域风光水火储联合运行，支撑分布式智能电网快速发展。 
A. 全景观测 
B. 精准控制 
C. 主配协同 
D. 全景可控 
答案：A、B、C 
第五部分  品牌建设 
565、习近平文化思想于2023年10月首次提出，这一重要思想是指导我国社会主义文化强国建设
的科学理论，深刻回答了新时代我国文化建设（    ）等根本问题，丰富和发展了马克思主义文
化理论，是习近平新时代中国特色社会主义的文化篇。 
A. 举什么旗 
B. 走什么路 
C. 坚持什么原则 
D. 实现什么目标 
答案：A、B、C、D 
566、习近平总书记强调，要坚持正确舆论导向，提高新闻舆论传播力、（    ），巩固壮大主流思
想舆论。 
A. 引导力 
B. 感染力 
C. 影响力 
D. 公信力 
答案：A、C、D 
567、做好新形势下宣传思想工作，必须自觉承担起（    ）、兴文化、展形象的使命任务。 
A. 举旗帜 
B. 聚民心 
C. 增信心 
D. 育新人 
答案：A、B、D 
568、党的二十届三中全会指出，用党的创新理论武装全党是党的思想建设的根本任务，强调“健
全用党的创新理论（    ）工作体系。” 
A. 武装全党 
B. 教育人民 
C. 指导实践 - 95 
D. 干事创业 
答案：A、B、C 
569、互联网时代，全媒体不断发展，全程媒体、（    ）不断涌现，信息无处不在、无所不及、
无人不用，舆论生态、媒体格局、传播方式发生深刻变化。 
A. 全面媒体 
B. 全息媒体 
C. 全员媒体 
D. 全效媒体 
答案：B、C、D 
570、宣传思想干部要不断掌握新知识、熟悉新领域、开拓新视野，增强本领能力，加强调查研究，
不断增强脚力、（    ）。 
A. 定力 
B. 眼力 
C. 脑力 
D. 笔力 
答案：B、C、D 
571、国家电网有限公司官方网站包括（    ），是宣传贯彻党中央、国务院决策部署的重要载体，
是传递公司党组声音的重要舆论阵地，是展示企业形象、提升“国家电网”品牌价值的重要平台。 
A. 内网网站 
B. 外网网站 
C. 英文网站 
D. 外文网站 
答案：A、B、C 
572、国家电网有限公司舆情工作是指对各类舆情（    ）的全过程工作。 
A. 预防 
B. 处置 
C. 化解 
D. 教育 
答案：A、B、C 
573、国家电网有限公司健全舆情“（    ）”工作体系，完善舆情协同机制，提高舆情应对能力。 
A. 早发现 
B. 早报告 
C. 早研判 
D. 快处置 
答案：A、B、C、D 
574、国家电网有限公司各级单位要按照（    ）的原则做好舆情预防工作。 
A. 监测为主 
B. 源头治理 
C. 预防为主 
D. 快速灭火 
答案：B、C - 96 
575、在舆情已经扩散并造成不良影响时，应向媒体和社会各界表达高度重视、真诚致歉、（    ）
的基本态度，争取各方理解和谅解，最终达到获得认同和支持的目的。 
A. 积极行动 
B. 有效承诺 
C. 认真整改 
D. 感谢监督 
答案：A、B、C、D 
576、密切关注舆情发展态势，重点关注舆情在（    ）等新媒体平台上的传播情况，把握舆情传
播特点，有针对性、有策略开展舆情应对。 
A. 微博 
B. 微信 
C. 短视频 
D. 专报 
答案：A、B、C 
577、国家电网公司干部员工不准参与的网络传播行为有（    ）。 
A. 传播网络炫富、奢侈浪费等不良风气信息 
B. 公开传播公司内部文件信息 
C. 制造、传播其他有严重问题的文章、言论、音视频等内容 
D. 发布涉密敏感场所及相关人员的图片、视频 
答案：A、B、C、D 
578、国家电网公司干部员工不得参加的网络活动有（    ）。 
A. 以公司名义组织、参加未经公司批准的网络活动 
B. 浏览、访问非法和反动网站，利用网络教唆犯罪、参与赌博等 
C. 利用网络对他人进行侮辱、诽谤、诬告、陷害等 
D. 利用网络泄露党和国家秘密、企业秘密、工作秘密和内部工作涉密资料信息等 
答案：A、B、C、D 
579、利益相关方，是指能够影响企业推进可持续发展，创造经济、社会、环境的综合价值的行为
和过程或受企业行为和过程影响的团体与个人。下列属于国家电网有限公司利益相关方的是
（   
 ）。 
A. 政府、媒体和意见领袖 
B. 用户（客户）、社区 
C. 供应商、投资者、竞争者 
D. 行业伙伴、员工、环境 
答案：A、B、C、D 
580、国家电网有限公司深入实施品牌引领行动，内强素质、外树形象，打造（    ）的国际品牌，
不断提高“国家电网”品牌附加值和企业软实力。 
A. 管理领先 
B. 声誉领先 
C. 价值领先 
D. 盈利领先 
答案：A、B、C - 97 
581、习近平总书记在党的新闻舆论工作座谈会上强调，要（    ），从时度效着力，体现时度效
要求。 
A. 抓住时机 
B. 把握节奏 
C. 注重效果 
D. 讲究策略 
答案：A、B、D 
582、2014 年5月10日，习近平总书记在河南考察中铁工程装备集团有限公司时提出“推动（    ）”，
为推动我国产业结构转型升级、打造中国品牌指明了方向。 
A. 中国制造向中国创造转变 
B. 中国速度向中国质量转变 
C. 中国效率向中国效益转变 
D. 中国产品向中国品牌转变 
答案：A、B、D 
583、国务院国资委关于开展中央企业品牌引领行动的基本原则有哪些？（    ） 
A. 坚持党的领导和服务人民相结合 
B. 坚持问题导向和对标一流相结合 
C. 坚持价值驱动和管理提升相结合 
D. 坚持统筹推进和分类实施相结合 
答案：A、B、C、D 
584、国家电网公司新媒体包括：国家电网公司及其所属单位以本单位名称设立的（    ）等新媒
体账号。 
A. 官方微博 
B. 官方微信公众号 
C. 官方视频号、抖音、快手、哔哩哔哩（B站） 
D. 官方网站 
答案：A、B、C 
三、判断题 
第一部分  形势政策 
585、中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国
家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
586、社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
587、中国特色社会主义道路是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 98 
答案：A 
588、中国特色社会主义文化，源自于中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化，熔
铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化和社会主义先进文化，植根于中国特色社
会主义伟大实践。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
589、没有高度的文化自信，没有文化的繁荣兴盛，就没有中华民族伟大复兴。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
590、中国共产党从成立之日起，既是中国先进文化的积极引领者和践行者，又是中华优秀传统文
化的忠实传承者和弘扬者。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
591、中国共产党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是脱离群众。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
592、党章是最根本的党内法规，是管党治党的总规矩。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
593、党的纪律是党的各级组织和全体党员必须遵守的行为规则。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
594、马克思主义必定随着时代、实践和科学的发展而不断发展，不可能一成不变，社会主义从来
都是在开拓中前进的。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
595、中华文化既坚守本根又不断与时俱进，使中华民族保持了坚定的民族自信和强大的修复能力，
培育了共同的情感和价值、共同的理想和精神。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
596、增强文化自觉和文化自信，是坚定道路自信、理论自信、制度自信的题中应有之义。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 99 
  ） 
答案：A 
597、要坚持中国特色社会主义文化发展道路，激发全民族文化创新创造活力，建设社会主义文化
强国。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
598、坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信，说到底是要坚定文化自信。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
599、“五位一体”总体布局是指经济建设、政治建设、文化建设、社会建设和生态文明建设五位
一体，全面推进。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
600、党的二十届三中全会研究了进一步全面深化改革、推进中国式现代化问题，认为当前和今后
一个时期是以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
601、高质量发展需要新的生产力理论来指导，而新质生产力已经在实践中形成并展示出对高质量
发展的强劲推动力、支撑力。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
602、马克思主义是我们立党立国的根本指导思想。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
603、人民是历史的创造者、人民是真正的英雄，必须相信人民、依靠人民。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
604、中国共产党来自于人民，为人民而生，因人民而兴，必须始终与人民心心相印、与人民同甘
共苦、与人民团结奋斗。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
605、铸牢中华民族共同体意识是巩固和发展平等团结互助和谐社会主义民族关系的必然要求。
（  
  ） 
A. 正确 - 100 
B. 错误 
答案：A 
606、坚持党的领导、加强党的建设是国有企业的“根”和“魂”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
607、习近平总书记在文化传承发展座谈会上强调，五千多年中华文明深厚基础上开辟和发展中国
特色社会主义，把马克思主义基本原理同中国具体实际、同中华优秀传统文化相结合是必由之路。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
608、习近平总书记在文化传承发展座谈会上强调，在新的起点上继续推动文化繁荣、建设文化强
国、建设中华民族现代文明，是我们在新时代新的文化使命。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
609、广州起义标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
610、1935 年 10 月 19 日，中共中央率领的红军抵达陕甘苏区的延安。至此，红一方面军主力历
时一年、纵横11个省，胜利完成二万五千里长征。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
611、1928 年 6 月，根据中共中央颁发的《军事工作大纲》规定，各革命根据地的工农革命军及
其他工农武装，开始陆续改称八路军。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
612、1948 年9月12日至1949年1月31日，人民解放军和国民党军进行了以辽沈战役、淮海战
役、西南战役为主的大规模战略决战，共歼灭和改编国民党军154万余人，使国民党军的主力被
基本消灭，从根本上动摇了国民党统治的基础。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
613、1928 年 4 月，毛泽东将过去陆续提出的工农纪律和注意事项归纳为“三条纪律”和“六项
注意”，后来发展为“三大纪律八项注意”，体现了新型人民军队的本质，是我军的光荣传统之一。
其中三大纪律内容是一切行动听指挥、不拿群众一针一线、一切缴获要归公。（    ） 
A. 正确 - 101 
B. 错误 
答案：A 
614、1928 年 5 月，毛泽东和朱德等总结工农革命军作战经验，提出游击战争的基本原则，即以
敌进我退、敌驻我扰、集中兵力、诱敌深入为内容的“十六字诀”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
615、习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话中，总结、概括、提炼了我
们党在百年奋斗历程中形成的伟大建党精神。其内容有坚持真理、坚守理想、践行初心、担当使
命、不怕牺牲、英勇斗争、对党忠诚、不负人民。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
616、习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会上强调必须一以贯之坚持党对国有企业的领导、
不断深化国有企业改革。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
617、习近平总书记在全国国有企业党的建设工作会上指出，坚持党的领导、加强党的建设，是我
国国有企业的光荣传统，是国有企业的初心和使命。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
618、中央八项规定及其实施细则精神仅适用于中央政治局委员，对其他党员干部没有约束力。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
619、《整治形式主义为基层减负若干规定》仅适用于县级及以下基层单位。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
620、《党政机关厉行节约反对浪费条例》规定，公务用车使用中，因特殊情况需要公车私用的，
经领导批准后可以使用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
621、《整治形式主义为基层减负若干规定》明确，不把是否开会发文、拍照留痕、制作学习笔记
等作为评判工作优劣的标准。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 102 
  ） 
答案：A 
第二部分  企业文化 
622、习近平文化思想是新时代党领导文化建设实践经验的理论总结，深刻回答了新时代思想文化
建设和文化繁荣发展的一系列方向性、根本性问题，开辟了马克思主义文化理论发展新境界，树
立了新时代中国共产党的文化旗帜。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
623、“第二个结合”，是中国共产党对马克思主义中国化时代化历史经验的深刻总结，是对中华文
明发展规律的深刻把握，表明党对中国道路、理论、制度的认识达到了新高度，表明党的历史自
信、文化自信达到了新高度，表明党在传承中华优秀传统文化中推进文化创新的自觉性达到了新
高度。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
624、建设新时代文明实践中心，是深入宣传习近平新时代中国特色社会主义思想的一个重要载体。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
625、国家电网有限公司的企业宗旨是为美好生活充电，为美丽中国赋能。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
626、国家电网有限公司的使命是人民电业为人民。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
627、国家电网有限公司的治企理念是“改革为本、发展为要”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
628、国家电网有限公司专利拥有量持续排名央企第一。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
629、员工对企业文化的认同是对企业家的个人价值观的认同。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
630、国家电网有限公司践行“人民电业为人民”企业宗旨，具体体现在继承弘扬老一辈电力人对- 103 
电力事业的初心和追求，牢记国家电网事业是党和人民的事业，始终坚持以人民为中心的发展思
想，做好电力先行官、架起党群连心桥，切实做到一切为了人民、一切依靠人民、一切服务人民。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
631、国家电网有限公司秉持“努力超越、追求卓越”的企业精神，具体体现在始终保持强烈的事
业心、责任感，向着国际领先持续奋进，敢为人先、勇当排头，不断超越过去、超越他人、超越
自我，坚持不懈地向更高质量、更高水平、更高目标迈进，精益求精、臻于至善。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
632、近年来，国家电网有限公司在特高压输电、柔性直流、大电网控制等领域取得一大批具有自
主知识产权、世界领先的重大成果，多个领域实现了“中国创造”和“中国引领”，是我国科技事
业辉煌成就的生动缩影。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
633、科技创新是发展新质生产力的核心要素，是推动高质量发展的必由之路。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
634、教育、科技、人才是中国式现代化的基础性、战略性支撑。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
635、国家电网有限公司提出，要强化原创性、引领性技术攻关，发挥好科技创新、产业控制、安
全支撑“三个作用”，履行好“一地一链”责任，当好能源领域的国家战略科技力量、新型电力系
统建设的主力军。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
636、国家电网有限公司建设安全文化，牢固树立“久久为功”理念，具体体现在安全生产是一项
系统性工程，具有长期性、复杂性和艰巨性，非一日之功、非朝夕之事。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
637、国家电网有限公司建设安全文化，牢固树立“共享平安”理念，具体体现在安全是个人、家
庭、企业和社会共同追求的目标。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 104 
答案：A 
638、国家电网有限公司建设安全文化的工作任务包括全力建设安全文化价值体系，全力推进“党
建+安全”工程，全力压实领导干部率先垂范责任，全力打造安全文化实践载体，全力提升班组“我
要安全”意识，全力传播安全文化优秀成果。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
639、国家电网有限公司安全理念包括安全第一、人人尽责、重在现场、事前预防、真抓实干、铁
腕治安、久久为功、守正创新、安全效益、共享平安。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
640、国家电网有限公司员工服务“十个不准”规定，不准无故拒绝或拖延客户用电申请、增加办
理条件和环节。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
641、在营业窗口擅自离岗或做与工作无关的事，违反了国家电网有限公司员工服务“十个不准”。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
第三部分  公司战略 
642、“放开中间、管住两头”的发展格局日益清晰，全国电力市场交易体系基本形成，电力市场
开放力度持续加大。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
643、国家电网有限公司深刻认识国有企业“六个力量”的历史定位，积极履行公司承担的政治责
任、经济责任和企业责任。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
644、“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标，“国际领先”是追求，致力于企业
软实力处于全球同行业最先进水平。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
645、国家电网有限公司紧紧扭住技术创新这个战略支点，以时不我待的精神，攻坚克难、锐意进
取，为我国赢得新一轮能源革命的全球竞争贡献力量，为公司战略目标的实现提供强大科技支撑。
（  
  ） - 105 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
646、国家电网有限公司的战略目标是“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
647、
“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“具有中国特色”是根本。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
648、“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“国际领先”是追求。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
649、“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标中，“能源互联网”是方向。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
650、国家电网有限公司拥有世界上配电能力最强、新能源并网规模最大的电网。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
651、国家电网有限公司战略定位可以具象化为“履行国家战略使命的国有重点企业、促进能源转
型的电力骨干企业、服务国计民生的公用事业企业”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
652、电力通信网是专为电力行业服务的通信网，由发电厂、变电站及各级电力部门相互连接的传
输系统和设在这些部门的交换系统或终端设备构成，是电网重要组成部分。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
653、国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是我们党执政兴国的重要支柱和
依靠力量。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
654、“具有中国特色国际领先的能源互联网企业”的战略目标，是习近平新时代中国特色社会主
义思想在公司的生动实践，契合企情、网情、国情，得到了广大职工强烈反响和一致认同，得到
了社会各界广泛关注和高度评价。（    ） - 106 
 ） 
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
655、国家电网有限公司长期位居世界500强企业前列，是全球最大公共事业企业。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
656、在国企国资改革方面，深入贯彻中发22号及配套文件精神，以重点改革为导向，对监管、
非监管业务实施差异化管控。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
657、国家电网有限公司以投资建设运营电网为核心业务。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
658、与世界500强国际同行比较看，国家电网有限公司是唯一进入世界500强前10位的电力企
业。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
659、国家电网有限公司积极服务新能源汽车发展，打造了全球最大的智慧车联网平台，覆盖全国
100%公共充电桩。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
660、在内部改革方面，国家电网有限公司推进集团管理体制变革，优化分类管控模式，加快完善
科学合理的管理体制机制，充分调动各层级积极性、主动性、创造性。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
661、国家电网有限公司已成功建设巴西美丽山水电±800千伏特高压直流送出项目，实现了特高
压技术、标准、装备、工程总承包和运行管理全产业链、全价值链“走出去”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
662、国家电网有限公司要始终把创新作为第一动力，通过创新破解发展难题，培育核心优势，为
实现基业长青源源不断注入新动能。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A - 107 
663、能源互联网是能源领域全要素、全产业链、全价值链全面连接的新型价值创造平台和生态体
系，是工业互联网在能源领域的具体实现形式。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
664、2020 年底，国家电网有限公司阿里与藏中电网联网工程投运，结束了阿里地区孤网运行的
历史，从根本上解决了阿里地区缺电的问题。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
665、国家发展改革委发布《关于进一步完善抽水蓄能价格形成机制的意见》，明确以竞争性方式
形成电量电价，将容量电价纳入输配电价回收。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
666、新型电力系统是传统电力系统的跨越升级，从供给侧看，新能源将逐步成为装机和电量主体。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
667、与35个经济合作与发展组织（OECD）成员国相比，我国电价明显处于较高水平。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
668、国家电网有限公司拥有世界上输电能力最强、新能源并网规模最大的电网。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
669、我国95%左右的非化石能源主要通过转化为电能加以利用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
670、国家电网有限公司要当好实现“碳达峰、碳中和”目标的“引领者”，充分发挥电网“桥梁”
和“纽带”作用，带动产业链、供应链上下游，加快能源消费清洁化、能源生产电气化、能源利
用高效化，推进能源电力行业尽早以较低峰值达峰。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
671、我国能源结构长期以煤为主，油气对外依存度高，是全球第二大碳排放国家。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 108 
答案：B 
672、北京2022年冬奥会和冬残奥会3大赛区26个场馆赛期全部使用绿色电能，实现奥运历史首
次全部场馆绿色电能供应。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
673、国务院国资委公布了2024年中央企业科技创新优秀企业榜单，国家电网有限公司是28家入
选企业之一。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
674、国家电网有限公司在国务院国资委2024年度中央企业改革深化提升行动重点任务考核中获
评A级。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
675、国家电网有限公司加快推动关键技术、核心产品迭代升级和新技术智慧赋能，建设原创技术
策源地。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
676、国家电网有限公司电网业务属于自然垄断环节监管业务。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
677、国家电网有限公司战略体系中的根本保证是坚持党的领导、加强党的建设。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
678、国家电网有限公司的战略路径包括优化业务布局。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
679、国家电网有限公司最新战略指标体系包含了核心技术领先、服务品质领先、经营实力领先、
绿色发展领先、企业治理领先、品牌价值领先等6个维度。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
680、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“清洁能源发展指数”包括非化石能源消费占比、
风光新能源装机占比、风光新能源电量占比和新增风光新能源发电量占新增用电量比重等因素。
（  
  ） - 109 
 ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
681、国家电网有限公司最新战略指标体系中，“金融高质量发展指数”包括金融单位净资产收益
率、产融协同业务品质、“电e金服”业务规模、风险资产水平和行业监管评级等因素。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
682、丰满水电站始建于 1937 年，是我国第一座大型水电站，被誉为中国“水电之母”，于2020
年9月全面建成世界水电史上首个“百米级坝高、百亿级库容、百万级装机”大型水电站重建工
程。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
683、国家电网有限公司深入推进电力市场化改革，2024 年市场化交易电量首超 5 万亿千瓦时，
新能源市场化电量占比首超50%。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
684、2023 年 3 月，国务院国资委发布创建世界一流示范企业和专精特新示范企业名单，国家电
网有限公司所属北京智芯微电子科技有限公司、国网智能科技股份有限公司、国网信息通信产业
集团有限公司、国网工研院等4家企业入选。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
685、国家电网有限公司成立于2002年12月29日，是根据《公司法》设立的中央直接管理的国
有独资公司。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
686、国家电网有限公司近20多年来持续保持全球特大型电网最长安全纪录。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
687、国家电网有限公司在2025年《财富》世界500强中位列第3位，且连续21年获得国务院国
资委业绩考核A级。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
688、国家电网有限公司战略实施“三大体系”中的业务管理体系，重点解决战略与工作脱节、执
行不力的问题。（    ） - 110 
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
689、国家电网有限公司是全球最大的公用事业企业，也是具有行业引领力和国际影响力的创新型
企业。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
690、截至2025年，国家电网有限公司的专利拥有量持续排名央企第一。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
691、国家电网有限公司连续10年获得中国500最具价值品牌第一名，并连续8年位居全球公用
事业品牌50强榜首。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
692、国家电网有限公司国际化经营坚持“四突出一标杆”发展思路，其内涵为“突出服务大局、
突出效益贡献、突出风险防控、突出规范运行，打造‘一带一路’建设央企标杆”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
693、国家电网有限公司加快推动金融高质量发展，坚守聚焦主业、服务实业、以融强产、创造效
益发展定位，持续深入开展“三个一批”，推动金融业务更加聚焦主责主业。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
694、国家电网有限公司加快战略性新兴产业高质量发展，形成核心技术领先、竞争优势明显、经
济效益突出、产业生态繁荣的战略性新兴产业集群。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
第四部分  新型电力系统 
695、电力系统连接能源生产和消费，是规划建设新型能源体系、加快绿色转型的中心环节，要把
握统筹为先、安全为基、科技为本、治理为要的新型能源体系建设理念。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
696、推动能源业态数字化，要强化数字赋能，着力提升新能源友好并网水平、用户侧资源灵活互
动能力、电网智能互联能力。（    ） 
A. 正确 - 111 - 
B. 错误 
答案：A 
697、聚焦到智能电网领域，尤其在智能配用电环节，5G 技术为配电通信网“最后一千米”无线
接入通信覆盖提供了一种更优的解决方案。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
698、化石能源和新能源属于一次能源。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
699、太阳能是一种辐射能，具有即时性，必须即时转换成其他形式的能量才能存储和利用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
700、在能源动态特性方面，电力系统动态过程最短，对实时平衡的要求最高，而热力网络和燃料
网络动态过程相对更慢。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
701、农村能源发展是国家能源体系优化的重要组成部分，推动农村用能领域的电能替代，提高农
村电气化水平，以电力等优质清洁能源替代煤炭、薪柴、秸秆的直接燃烧，既可以促进农村生活
质量的提高，也可以减轻农村环境污染和生态破坏。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
702、未来，我国应充分借鉴发达国家的能源应急管理经验，从下到上逐级设立能源应急指挥协调
机构，分散指挥重大突发性能源事件和能源应急工作。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
703、纵向加密认证是电力监控系统安全防护体系的纵向防线。采用认证、加密、访问控制等技术
措施实现数据的远方安全传输以及纵向边界的安全防护。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
704、发电和用电之间没有必要实时保持供需平衡。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
705、我国能源供应能力，特别是油气供应能力相对不足，要保障我国能源安全，必须加快国内油- 112 
气资源的勘探和开发，实现封闭条件下的能源安全。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
706、国际经验表明，一个国家的电气化水平与经济发展水平和能源强度密切相关，随着经济的不
断发展，电气化水平不断提高，能源强度将不断下降，即电气化水平与能源强度呈现明显的负相
关关系。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
707、我国风能资源主要集中在陆上的“三北”地区及东部沿海地区，我国风能开发潜力超过 25
亿千瓦，蒙东、蒙西、哈密、酒泉、河北坝上、江苏沿海、山东沿海等地是我国风能资源最丰富
的地区。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
708、发挥太阳能和风能资源在地理和资源特点上的互补性，建设风光互补发电系统，有利于平滑
系统出力特性，减少对电网运行的冲击，降低电力系统对调峰电源的需求，提高土地资源的利用
效率。（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
709、太阳能热发电受天气影响，且一般不具备机组惯性，可以配置技术上相对成熟、成本较低的
大容量储热装置，实现出力的平稳性和可控性。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
710、电力供应低碳化是解决全球气候变化的根本出路。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
711、电动汽车是以电代油潜力最大的领域。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
712、自二十世纪七八十年代，全球发生两次严重的石油危机以来，在常规化石能源供应紧缺和全
球生态环境恶化的双重压力下，风电利用逐步受到世界各国重视。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
713、目前全球清洁能源发电装机容量最大的是风电。（    ） - 113 
 ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
714、油砂属于非常规油。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
715、风电机组是风电系统中最主要的部分，成本约占风电场建设成本的30%。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
716、联合国2030可持续发展议程提出了17个可持续发展目标，涉及经济、社会、环境等多个方
面。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
717、石油是全球贸易量最大的化石能源。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
718、电力属于一次能源。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
719、大数据正在改变着各行各业，电商的成功、互联网业的爆发式增长以及互联网金融的高速发
展向各大行业展现了互联网与行业融合的巨大发展潜力和独特的创新路径。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
720、互联网产业以交易、内容和商业模式为核心，构建开放平台，打造全新交易链，形成了颠覆
性的商业模式，用户免费享受服务，利益相关方分享收益。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
721、简单来说，云计算可以使“计算”分布到大量的分布式计算机上，由统一的服务器进行管控。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
722、受摩尔定律的影响，信息处理速度越来越慢、处理成本不断升高，数字经济的节奏也愈发紧
凑、实时。（    ） - 114 
 ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
723、物联网是通过感知设备，按照约定协议，连接物、人、系统和信息资源，实现对物理和虚拟
世界的信息进行处理并作出反应的智能服务系统。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
724、虚拟电厂的提出是为了整合各种分布式能源形成一个虚拟的可控集合体。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
725、骨干通信网按网络类型可划分为传输网、业务网和支撑网。传输网（传送网）包括光缆、光
通信系统、微波通信系统、卫星通信系统、载波通信系统等，业务网包括综合数据网、调度交换
网、行政交换网、会议电视网、应急指挥通信系统等；支撑网包括时钟（时间）同步网、网管网
等。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
726、超级电容器是拥有高能量密度的电化学电容器，根据储能机理的不同可以分为双电层电容
（EDLC）和法拉第准电容（FPC）两类。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
727、抽水蓄能是在电力系统中应用较为广泛的一种储能方式，主要用于电力系统的一次调频。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
728、可再生能源发电利用率指水电、风电、太阳能、生物质能等非化石能源占一次能源消费总量
的比重。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
729、单位GDP能耗水平，指一次能源供应总量与国内生产总值的比率。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
730、电网负荷150兆瓦以上的县级市电网减供负荷60%以上应被判定为较大事故。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 115 
答案：A 
731、恢复电网运行和电力供应，应当优先保证重要电厂厂用电源、重要输变电设备、电力主干网
架的恢复，优先恢复重要电力用户、重要城市、重点地区的电力供应。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
732、电网企业对可再生能源发电项目进行并网及运行安全检查时应收取费用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
733、电网侧储能能够优化电网结构、解决电网阻塞、增强电网调节能力、辅助调频调峰，提升电
网整体安全水平和利用效率。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
734、电力系统应统筹建设足够的调节能力，常规电厂（火电、水电、核电等）应具备必须的调峰、
调频和调压能力，新能源场站不需参与调节。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
735、为保证电力系统运行的稳定性，维持电力系统频率、电压的正常水平，系统应有足够的静态
稳定储备和有功功率、无功功率备用容量。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
736、配电网供电质量主要包括供电可靠率和综合电压合格率两项指标。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
737、供电可靠性是指配电网向用户持续供电的能力。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
738、通过源网荷储一体化、多能互补等措施，加快新能源从新增装机主体发展为总装机主体，超
过煤电成为第一大电源，推动新型电力系统构建和能源系统绿色转型，积极服务国家“双碳”目
标。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
739、推进能源清洁低碳转型，关键是加快发展非化石能源，尤其风电、太阳能发电等新能源。（    ） 
A. 正确 
 ） - 116 
B. 错误 
答案：A 
740、加强系统调节能力建设，大力推进抽水蓄能电站和调峰气电建设，推广应用大规模储能装置，
提高系统调节能力。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
741、构建新型电力系统是推动“四个革命、一个合作”国家能源安全新战略落地的创新实践。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
742、新型电力系统的“双高”指的是高比例可再生能源接入与高比例电力电子设备应用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
743、碳中和是指国家、企业、产品、活动或个人在一定时间内直接或间接产生的二氧化碳或温室
气体排放总量，通过使用低碳能源取代化石燃料、植树造林、节能减排等形式，以抵消自身产生
的二氧化碳或温室气体排放量，实现正负抵消，达到相对“零排放”。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
744、太阳能发电只能通过光电器件利用光生伏打效应将太阳能转换为电能。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
745、地热发电的过程，就是把地下热能首先转变为机械能，然后再把机械能转变为电能的过程。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
746、能源安全是关系国家经济社会发展的全局性、战略性问题，对国家繁荣发展、人民生活改善、
社会长治久安至关重要。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
747、新型电力系统承载着能源转型的历史使命，是清洁低碳、安全高效能源体系的重要组成部分。
（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
748、完善能源消耗总量和强度调控，重点控制化石能源消费，逐步转向碳排放总量和强度“双控”- 117 
  ） 
制度。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
749、《2030 年前碳达峰行动方案》提出，到2030 年，抽水蓄能电站装机容量达到1.2亿千瓦左
右，省级电网基本具备5%以上的尖峰负荷响应能力。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
750、2024 年我国新能源新增装机容量3.6亿千瓦，累计装机量达到14.1亿千瓦，提前6年实现
我国在气候雄心峰会上的承诺目标。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
751、截至2024年底，国家电网已高质量建成投运武汉-黄石-南昌、张北-胜利、川渝特高压交流
等输电通道，跨区跨省输电能力超过3.4亿千瓦。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
752、未来相当长时间内，电力系统仍将维持交流电为主体、直流电为补充的技术形态，稳定问题
将长期存在。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
753、新型电力系统建设加速推进，电网感知控制对象规模更大、范围更广、时效更强，亟需利用
数字化智能化技术，深化赋能赋效，提升新型电力系统感知控制能力，服务新业态、新模式，加
快形成电网高质量发展新动能。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
754、直流送端要合理分群，控制同送端、同受端直流输电规模，新增输电通道应当尽量集中。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
755、有序推进具备条件的抽水蓄能电站建设，探索常规水电改抽水蓄能和混合式抽水蓄能电站技
术应用，新建抽水蓄能机组应具备调相功能。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
756、加强电力建设管理，应组织实施与基建工程配套的系统安全稳定控制措施，确保二次设备与
相应的一次设备同步建设、同步投运。（    ） - 118 
  ） 
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
757、满足大规模电动汽车等新型复合用电需求，应建立配电网可接入电动汽车充电设施容量的信
息发布机制，引导充电设施合理接入高压配电网。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
758、推动新型储能多元发展，应在电网关键节点、电网末端科学布局新型储能，提高电网灵活调
节能力和稳定运行水平。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
759、推动电力系统新业态健康发展，应基于分布式新能源的接入方式和消纳特性，建设满足分布
式新能源规模化开发和就地消纳要求的分布式智能电网，实现与大电网兼容并存、融合发展。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
760、国家电网有限公司贯彻落实国家“双碳”工作部署，要牢牢把握新型电力系统就是以新能源
为主体这个本质特征。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
761、新型储能主要包括电化学储能、压缩空气储能、飞轮储能、氢储能、热（冷）储能、抽水蓄
能等。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
762、截至2024年底，国家电网公司在运在建抽水蓄能规模9404万千瓦，其中在运规模4056万
千瓦。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
763、按照《加快构建新型电力系统行动方案（2024—2027年）》有关要求，要建立配电网发展指
标评价体系。按照客观、系统、科学、可行的原则开展规划建设、运维管理、电能质量、投资效
益等环节的具体指标设计，探索建立配电网发展指标评价体系，科学评价各省（区、市）和有关
重点城市的配电网发展成效。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
764、《电力系统调节能力优化专项行动实施方案（2025—2027 年）》提出，要差异化发挥抽水蓄- 119 
 ） 
能电站调节作用。按照电站定位确定调节服务范围，省内调节电站重点发挥促进本地新能源消纳
及保障电力安全供应作用；区域调节电站应由省级以上电力调度机构调用，优先保障电力安全供
应。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
765、国务院《关于深入实施“人工智能+”行动的意见》明确，提升安全能力水平，推动模型算
法、数据资源、基础设施、应用系统等安全能力建设，防范模型的黑箱、幻觉、算法歧视等带来
的风险，加强前瞻评估和监测处置，推动人工智能应用合规、透明、可信赖。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
766、国家电网有限公司全力推进电力“人工智能+”行动，加快具身智能、科学智能（AI for Science）
等探索应用，结合DeepSeek等先进大模型，全面加强光明电力大模型应用场景落地，深化技术与
业务融合，构建开放共享的产业生态，推动公司人工智能技术创新应用在能源行业达到国际领先
水平。（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
767、电网企业应公平无歧视地向电源项目业主提供电网接入服务。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
768、绿电直连，是指风电、太阳能发电、生物质发电等新能源不直接接入公共电网，通过直连线
路向单一电力用户供给绿电，可实现供给电量清晰物理溯源的模式。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
769、“光明电力大模型”不会分析居民用电行为数据推送商业广告。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
第五部分  品牌建设 
770、党的二十届三中全会指出，要构建适应全媒体生产传播工作机制和评价体系，推进主流媒体
系统性变革。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
771、我们必须科学认识网络传播规律，提高用网治网水平，使互联网这个最大变量变成事业发展
的最大增量。（    ） 
A. 正确 - 120 
 ） 
B. 错误 
答案：A 
772、思想建设是党的中心工作，意识形态工作是党的一项非常重要的工作。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
773、要加强党对宣传思想文化工作的全面领导，旗帜鲜明坚持党管宣传、党管媒体、党管意识形
态。（   
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
774、要把党管媒体的原则贯彻到新媒体领域，所有从事新闻信息服务、具有媒体属性和舆论动员
功能的传播平台都要纳入管理范围，所有新闻信息服务和相关业务从业人员都要实行准入管理。
（  
  ） 
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
775、新闻报道应当追求不受限制的自由，不是所有报道都有导向性，报什么、不报什么、怎么报
不一定包含着立场、观点、态度。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
776、坚持团结稳定鼓劲、正面宣传为主，着力用主流思想、主流价值、主流文化，巩固壮大主流
舆论。（  
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
777、坚持营造风清气正的网络空间，只需要打赢网上舆论斗争，建设良好网络生态。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
778、为提高新闻发稿的效率，我们应该当好“留声机”多用领导的原话，可以适当地合理想象，
也可以一篇通稿多处发稿。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
779、国家电网社会责任报告每年发布一次，一般在每年的第一季度发布，报告是公司新一年社会
责任的行动方案。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B - 121 
780、应用“国家电网”标识，要严格执行《国家电网有限公司标识应用手册》规定的“标识组合、
字体、颜色、图案、尺寸、比例、工艺、材质”标准。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
781、国家电网品牌标识可以与其他各类标识并列、混搭使用。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
782、媒体发表批评性报道，涉及重大政策问题的批评，可以通过内部渠道向上反映，不宜公开在
媒体上反映。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
783、国家电网有限公司干部员工不得利用网络对他人进行侮辱、诽谤、诬告、陷害等。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
784、国家电网公司干部员工以职务身份在微博、微信、网络直播、论坛社区等境内外网络平台注
册账户、建立组群的，应当向所在单位报告。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
785、网络是虚拟世界，国家电网有限公司干部员工可以在网络上发表、传播各种言论。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：B 
786、国家电网有限公司干部员工不得参与发布涉密敏感场所及相关人员的图片、视频等网络传播
行为。（  
  ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
787、国家电网有限公司干部员工不得参与谣传、散布党和国家机关以及公司干部人事任免、机构
调整等非公开信息网络传播行为。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
788、国家电网有限公司干部员工不得组织、参加反对党的理论和路线方针政策的网络论坛、群组、
直播等活动。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 - 122 
答案：A 
789、2025 年7月，国务院国资委印发《关于新时代中央企业高质量推进品牌建设的意见》，提出
要坚持党的领导、坚持价值导向、坚持全面融合、坚持创护结合，其中坚持创护结合指的是注重
品牌创建和声誉维护协同推进，促进企业和国家整体形象不断提升。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A 
790、国务院国资委发布中央企业品牌引领行动“四个一批”优秀品牌成果，“国家电网”品牌入
选首批15个中央企业优秀集团品牌，“国网绿链”品牌入选首批20个中央企业优秀产品品牌。（    ） 
A. 正确 
B. 错误 
答案：A - 123 